1	
以下药品受震或受热可能发生爆炸的是:（）（2.5分）	
A、	
以上都是	
B、	
过氧化物	
C、	
高氯酸盐	
D、	
乙炔铜	
正确答案： A	
2	
实验中溅入口中已下咽的强碱，先饮用大量水，再服用: （）（2.5分）	
A、	
乙酸果汁，鸡蛋白	
B、	
硫酸铜溶液（30g溶于一杯水中）催吐	
C、	
氢氧化铝溶液，鸡蛋白	
正确答案： A	
3	
如果实验出现火情，要立即:（）（2.5分）	
A、	
停止加热，移开可燃物，切断电源，用灭火器灭火	
B、	
打开实验室门，尽快疏散、撤离人员	
C、	
用干毛巾覆盖上火源，使火焰熄灭	
正确答案： A	
4	
超级恒温水浴使用时错误的操作是 （）（2.5分）	
A、	
恒温水浴内去离子水未加到“正常水位”严禁通电，防止干烧	
B、	
超级恒温水浴内应使用去离子水（或纯净水）	
C、	
可以使用自来水	
正确答案： C	
5	
实验室生物安全防护的内容包括:（）（2.5分）	
A、	
以上都是	
B、	
安全设备、个体防护装置和措施	
C、	
严格的管理制度和标准化的操作程序和规程	
D、	
实验室的特殊设计和建设要求	
正确答案： A	
6	
实验室离心机的正确使用不包括:（）（2.5分）	
A、	
应按照操作手册来操作离心机	
B、	
最好使用带螺旋盖的离心管，离心管、离心桶、转子等牢固旋紧后才可作离心	
C、	
离心管和盛放离心标本的容器最好为塑料制品，使用前应检查是否破损	
D、	
不能将离心管装得过满，空离心管可用盐溶液来平衡	
正确答案： D	
7	
常规微生物操作规程中的安全操作要点，以下哪一项是错误的?（）（2.5分）	
A、	
禁止非工作人员进入实验室	
B、	
禁止在工作区饮食、吸烟、处理隐形眼镜、化妆及储存食物	
C、	
以移液器吸取液体，禁止口吸	
D、	
所有培养物、废弃物在运出实验室之前不必进行灭菌	
正确答案： D	
8	
以下关于用电常识说法错误的是 （）（2.5分）	
A、	
电源裸露部分应有绝缘装置	
B、	
可用试电笔去试高压电	
C、	
不用潮湿的手接触电器	
D、	
如有人触电，应迅速切断电源，然后进行抢救	
正确答案： B	
9	
实验中用到很多玻璃器皿，容易破碎，为避免造成割伤应该注意什么?（）（2.5分）	
A、	
玻璃折断面需烧圆滑，不能有棱角	
B、	
以上都是	
C、	
装配时不可用力过猛，用力处不可远离连接部位	
D、	
不能口径不合而勉强连接;	
正确答案： B	
10	
以下符合急救与防护“四先四后”原则的是:（）（2.5分）	
A、	
先抢后救	
B、	
先病后伤	
C、	
先轻后重	
D、	
先缓后急	
正确答案： A	
11	
实验完成后，废弃物及废液应如何处置? （）（2.5分）	
A、	
分类收集后，送中转站暂存，然后交有资质的单位处理	
B、	
倒入水槽中	
C、	
倒入垃圾桶中	
D、	
任意弃置	
正确答案： A	
12	
金属钾、钠、锂、钙、电石等固体化学试剂，遇水即可发生激烈反应，并放出大量热，也可产生爆炸，它们应如何存放:（2.5分）	
A、	
浸没在煤油中保存（容器不得渗漏），附近不得有盐酸、硝酸等散发酸雾的物质存在	
B、	
直接放在试剂瓶中保存	
C、	
放在铁盒子里	
D、	
用纸密封包裹存放	
正确答案： A	
13	
以下是安全进行实验工作的基本要素，哪一项不对 （）（2.5分）	
A、	
在热天取用氨水时，最好先用冷水浸泡氨水瓶，使其降温后再开瓶取用	
B、	
废酸液和废碱液可倒入同一个废液缸中处理	
C、	
取用酸、碱等腐蚀性试剂时，应特别小心，不要洒出	
D、	
对某些强氧化剂（如氯酸钾、硝酸钾、高锰酸钾等）或其混合物，不能研磨，否则将引起爆炸	
正确答案： B	
14	
移液时，当有生物污染性物质溅出，为防止扩散应: （）（2.5分）	
A、	
立即采用高压消毒	
B、	
立即用浸过消毒剂的布或纸处理	
C、	
立即用布或纸处理	
D、	
立即用浸过消毒剂的布或纸处理，然后将被污染的物品进行高压消毒	
正确答案： D	
15	
在使用化学药品前应做好的准备有:（）（2.5分）	
A、	
以上都是	
B、	
了解药品的毒性;了解药品对人体的侵入途径和危险特性;了解中毒后的急救措施	
C、	
明确药品在实验中的作用	
D、	
掌握药品的物理性质（如:熔点、沸点、密度等）和化学性质	
正确答案： A	
16	
金属钠着火可采用的灭火方式有:（）（2.5分）	
A、	
泡沫灭火器	
B、	
干砂	
C、	
湿抹布	
D、	
水	
正确答案： B	
17	
实验中吸入H2S或CO气体而感不适时，应如何处理? （）（2.5分）	
A、	
坚持把实验做完	
B、	
进行人工呼吸	
C、	
摄取一些蛋白质类的食物和饮料	
D、	
立即到室外呼吸新鲜空气	
正确答案： D	
18	
以下药品中，可以与水直接接触的是:（）（2.5分）	
A、	
金属氢化物	
B、	
金属钠、钾	
C、	
白磷	
D、	
电石	
正确答案： C	
19	
如果在微生物实验中出现意外事故（如菌种管打破等），应立即用什么来清洁桌面、洗手等，及时杀灭细菌和病毒，避免污染面扩大? （）（2.5分）	
A、	
用消毒剂（84消毒剂）	
B、	
用纯净水	
C、	
用普通自来水	
D、	
乙醇	
正确答案： A	
20	
当实验室发生火灾、爆炸等危险事故时，首先应当如何处理? （）（2.5分）	
A、	
切断电源	
B、	
自己留下来排查事故原因	
C、	
迅速撤离实验室	
D、	
打电话求救	
正确答案： A	
1
实验室内不许存放易燃、易爆物品，但可以堆放个人物品。（1.6分）
正确答案： ×
2
应避免独自一人在实验室做有危险性的实验。（1.6分）
正确答案： √
3
冷凝冷却系统上连接用的橡胶管必须用铁丝等固定住,以防止因水压过高而造成管子脱落。（1.6分）
正确答案： √
4
可按自己的想法使用造型工具，发生安全问题后不报告，想办法自行解决。（1.6分）
正确答案： ×
5
当自己身上着火时，应就地打滚，进行自救。（1.6分）
正确答案： √
6
可以用烘箱干燥有爆炸危险性的物质。（1.6分）
正确答案： ×
7
实验中，进行高温操作时，必须佩戴防高温手套。（1.6分）
正确答案： √
8
剧毒物品要按照“五双制”规定严格管理。“五双制”是指: 双人保管、双锁、双账、双人领取、双人使用。（1.6分）
正确答案： √
9
二氧化碳灭火器使用不当，可能会造成冻伤。（1.6分）
正确答案： √
10
发生危险化学品事故后，要对负有责任的主管人员 和其他直接责任人员依法给予降级或者撤职的行政处分;触犯法律的，要依法追究刑事责任。（1.6分）
正确答案： √
11
学生损坏了仪器、设备必须立即向教师报告。（1.6分）
正确答案： √
12
酒精灯不再使用时，应立刻用嘴吹气灭火。（1.6分）
正确答案： ×
13
实验室安全事故的表现形式主要有:火灾;爆炸;毒害、机电伤人和设备损坏。（1.6分）
正确答案： √
14
实验室工作必须保 持严肃、严密、严格、严谨;保持实验室内整洁有序。（1.6分）
正确答案： √
15
化学危险物品应当分类、分项存放，相互之间保持安全距离。（1.6分）
正确答案： √
16
在实验室内一切有可能产生毒性蒸气的工作必须在通风橱中进行，并有良好的排风设备。（1.6分）
正确答案： √
17
凡进行有危险性的实验，应先检查防护措施， 确证防护妥当后，才可进行实验。（1.6分）
正确答案： √
18
机械操作应严格按照要求摆放造型工具，使用完的造型工具应及时放入工具箱。（1.6分）
正确答案： √
19
实验室内可以使用电炉等取暖、做饭。（1.6分）
正确答案： ×
20
剧毒物品可以私自转让、赠送、买卖。（3.6分）
正确答案： ×
21
扑救液体火灾时，应用灭火器扑救，不能用水扑救或其它物品扑打。（1.6分）
正确答案： √
22
取用有毒、有恶臭味的试剂时，要在通风橱中操作;使用完毕后，将瓶塞蜡封，或用生料带将瓶口封严。（1.6分）
正确答案： √
23
当发生火情时尽快沿着疏散指示标志和安全出口方向迅速离开火场。（1.6分）
正确答案： √
24
安全事故处理应本着快速处置，先人后物的原则，果断、坚决地做好工作。（1.6分）
正确答案： √
25
消毒剂经常用于无生命的物体或物体表面。（1.6分）
正确答案： √
26
学生初次进入实验室应了解实验室具体的潜在危险，认真阅读、理解安全手册和操作手册，接受安全教育或培训，并通过考核 。（1.6分）
正确答案： √
27
氮的氧化物、二氧化硫、三氧化硫、挥发性酸类、氨水对皮肤粘膜和眼、鼻、喉粘膜都有很强的刺激性。（1.6分）
正确答案： √
28
未经允许不得随意拆卸实验仪器及零部件。（1.6分）
正确答案： √
29
重金属如铅、镉、汞等对人体有害。（1.6分）
正确答案： √
30
全国消防宣传日是每年的11月9日。（1.6分）
正确答案： √
