1	
取用试剂时，错误的说法是:（）（2.5分）	
A、	
瓶塞应倒置桌面上，以免弄脏，取用试剂后，立即盖严，将试剂瓶放回原处，标签朝外	
B、	
要用干净的药匙取固体试剂，用过的药匙要洗净擦干才能再用	
C、	
多取的试剂可倒回原瓶，避免浪费	
D、	
不能用手接触试剂，以免危害健康和沾污试剂	
正确答案： C	
2	
化学危险药品对人身会有刺激眼睛、灼伤皮肤、损伤呼吸道、麻痹神经、燃烧爆炸等危险，一定要注意化学药品的使用安全，以下不正确的做法是:（2.5分）	
A、	
严防室内积聚高浓度易燃易爆气体	
B、	
妥善保管身边的危险化学药品，做到:标签完整，密封保存;避热、避光、远离火种	
C、	
了解所使用的危险化学药品的特性，不盲目操作，不违章使用	
D、	
室内可存放大量危险化学药品	
正确答案： D	
3	
下列哪种不是实验室暴露的常见原因 （）（2.5分）	
A、	
在生物安全柜内加样、移液等操作过程中，感染性材料洒溢	
B、	
在离心感染性材料及致病因子过程中发生离心管破裂、致病因子外溢导致实验人员暴露	
C、	
被污染的注射器或实验器皿、玻璃制品等锐器刺伤、扎伤、割伤	
D、	
因个人防护缺陷而吸入致病因子或含感染性生物因子的气溶胶	
正确答案： A	
4	
实验室离心机的正确使用不包括:（）（2.5分）	
A、	
不能将离心管装得过满，空离心管可用盐溶液来平衡	
B、	
最好使用带螺旋盖的离心管，离心管、离心桶、转子等牢固旋紧后才可作离心	
C、	
离心管和盛放离心标本的容器最好为塑料制品，使用前应检查是否破损	
D、	
应按照操作手册来操作离心机	
正确答案： A	
5	
易燃易爆试剂应放在什么地方 （）（2.5分）	
A、	
在木柜中，并要密封保存	
B、	
在木柜中，柜的顶部要有通风口	
C、	
在铁柜中，柜的顶部要有通风口	
D、	
在铁柜中，并要密封保存	
正确答案： C	
6	
化学品泄漏事故发生时，下面（ ）做法是错误的。（2.5分）	
A、	
进行交通管制	
B、	
报警	
C、	
所有人员参加事故救援	
正确答案： C	
7	
实验室使用过的有机溶剂废液不应该采取下列哪种方式处理 （）（2.5分）	
A、	
汇集后排放入下水道	
B、	
少量残液置于安全的空旷地点充分燃烧排放	
C、	
回收一部分用于要求较低的实验中	
D、	
将废液分类集中于废液瓶中	
正确答案： A	
8	
天气较热时，打开腐蚀性液体，应该:（）（2.5分）	
A、	
戴橡胶手套	
B、	
用纸包住塞子	
C、	
直接用手	
D、	
用毛巾先包住塞子	
正确答案： D	
9	
使用移液管时下列哪种操作是正确的? （）（2.5分）	
A、	
可以将任何传染性物质的液体吹入空气	
B、	
一根移液管未经清洗，可吸取多种溶液	
C、	
可以用移液管反复吸入和抽出传染性物质	
D、	
无洗耳球时，不可用口吹吸移液管	
正确答案： D	
10	
容器中的溶剂或易燃化学品发生燃烧应如何处理? （）（2.5分）	
A、	
用灭火器灭火或加砂子灭火	
B、	
加水灭火	
C、	
用不易燃的瓷砖、玻璃片盖住瓶口	
D、	
用湿抹布盖住瓶口	
正确答案： A	
11	
生物安全实验室里使用离心机应遵循以下哪项准则? （）（2.5分）	
A、	
以上都是	
B、	
离心桶的装载、平衡、密封和打开必须在生物安全柜内进行	
C、	
用于离心的试管和标本容器应当始终牢固盖紧（最好使用螺旋盖）	
D、	
离心管和盛放离心标本的容器应当由厚壁玻璃制成，或最好为塑料制品	
正确答案： A	
12	
如果在微生物实验中出现意外事故（如菌种管打破等），应立即用什么来清洁桌面、洗手等，及时杀灭细菌和病毒，避免污染面扩大? （）（2.5分）	
A、	
用纯净水	
B、	
用消毒剂（84消毒剂）	
C、	
乙醇	
D、	
用普通自来水	
正确答案： B	
13	
实验室人员发生触电时，下例哪种行为是不正确的?（）（2.5分）	
A、	
当患者伤势严重时，应立即送医院强救	
B、	
应迅速注射兴奋剂	
C、	
应迅速切断电源，将触电者上衣解开，取出口中异物，然后进行人工呼吸	
正确答案： B	
14	
取用化学药品时，以下哪些事项操作是正确的?（）（2.5分）	
A、	
倾倒时，切勿直对容器口俯视;吸取时，应该使用橡皮球。	
B、	
开启有毒气体容器时应带防毒用具。	
C、	
取用腐蚀和刺激性药品时，尽可能带上橡皮手套和防护眼镜。	
D、	
以上都是	
正确答案： D	
15	
应怎样处理溅到皮肤上的腐蚀性液体? （）（2.5分）	
A、	
用医用酒精清洗	
B、	
用于布抹去	
C、	
用绷带包扎患处，请医生治疗	
D、	
用大量清水冲洗	
正确答案： D	
16	
实验中用到很多玻璃器皿，容易破碎，为避免造成割伤应该注意什么?（）（2.5分）	
A、	
以上都是	
B、	
装配时不可用力过猛，用力处不可远离连接部位	
C、	
不能口径不合而勉强连接;	
D、	
玻璃折断面需烧圆滑，不能有棱角	
正确答案： A	
17	
火场逃生的原则是 （）。（2.5分）	
A、	
先带上日后生活必需钱财要紧	
B、	
安全撤离、救助结合	
C、	
抢救国家财产为上	
D、	
逃命要紧	
正确答案： B	
18	
把玻璃管或温度计插入橡皮塞或软木塞时，常常会折断而使人受伤。下列不正确的操作方法是 （）（2.5分）	
A、	
橡皮塞等钻孔时，打出的孔比管径略小，可用圆锉把孔锉一下，适当扩大孔径	
B、	
无需润滑,且操作时与双手距离无关	
C、	
可在玻璃管上沾些水或涂上甘油等作润滑剂,一手拿着塞子，一手拿着玻璃管一端(两只手尽量靠近)，边旋转边慢慢地把玻璃管插入塞子中	
正确答案： B	
19	
丙酮属于何种级别的毒性 （）（2.5分）	
A、	
高毒	
B、	
剧毒	
C、	
低毒	
正确答案： C	
20	
以下是安全进行实验工作的基本要素，哪一项不对 （）（2.5分）	
A、	
在热天取用氨水时，最好先用冷水浸泡氨水瓶，使其降温后再开瓶取用	
B、	
废酸液和废碱液可倒入同一个废液缸中处理	
C、	
取用酸、碱等腐蚀性试剂时，应特别小心，不要洒出	
D、	
对某些强氧化剂（如氯酸钾、硝酸钾、高锰酸钾等）或其混合物，不能研磨，否则将引起爆炸	
正确答案： B	
1
可按自己的想法使用造型工具，发生安全问题后不报告，想办法自行解决。（1.6分）
正确答案： ×
2
对于化学试剂或未知物,允许直接用鼻子嗅气味，不用以手煽出少量气体来嗅觉。（1.6分）
正确答案： ×
3
受阳光照射易燃烧、易爆炸或产生有毒气体的化学危险品和桶装、罐装等易燃液体、气体应当在阴凉通风的地点存放。（1.6分）
正确答案： √
4
当发生火情时尽快沿着疏散指示标志和安全出口方向迅速离开火场。（1.6分）
正确答案： √
5
氮的氧化物、二氧化硫、三氧化硫、挥发性酸类、氨水对皮肤粘膜和眼、鼻、喉粘膜都有很强的刺激性。（1.6分）
正确答案： √
6
剧毒物品要按照“五双制”规定严格管理。“五双制”是指: 双人保管、双锁、双账、双人领取、双人使用。（1.6分）
正确答案： √
7
存有易燃易爆危险品的实验室禁止使用明火。（1.6分）
正确答案： √
8
凡进行有危险性的实验，应先检查防护措施， 确证防护妥当后，才可进行实验。（1.6分）
正确答案： √
9
消防工作的方针是:“预防为主，防消结合”，实行消防安全责任制。（3.6分）
正确答案： √
10
学生初次进入实验室应了解实验室具体的潜在危险，认真阅读、理解安全手册和操作手册，接受安全教育或培训，并通过考核 。（1.6分）
正确答案： √
11
在实验室进行有机合成时，放热反应不能在密闭的玻璃容器中进行;对反应物进行加热时，也不能将玻璃容器密闭。（1.6分）
正确答案： √
12
实验室内不许存放易燃、易爆物品，但可以堆放个人物品。（1.6分）
正确答案： ×
13
在实验室工作的人员务必遵守学校及实验室的各项规章制度和仪器设备的操作规程，做好安全防护。（1.6分）
正确答案： √
14
在稀释浓硫酸时，不能将水往浓硫酸里倒，而应将浓硫酸缓缓倒入水中，不断搅拌均匀。（1.6分）
正确答案： √
15
重金属如铅、镉、汞等对人体有害。（1.6分）
正确答案： √
16
比较常见的引起呼吸道中毒的物质，一般是易挥发的有机溶剂（如:乙醚、丙酮、甲等）或化学反应所产生的有毒气体（如:氰化氢、氯气、一氧化碳等）。（1.6分）
正确答案： √
17
实验进行前要了解实验仪器的使用说明及注意事项，实验过程中要严格按照操作规程进行操作。（1.6分）
正确答案： √
18
对于无机酸类废液，实验室可以收集后进行如下处理:将废酸慢慢倒入过量的含碳酸钠或氢氧化钙的水溶液中（或用废碱）互相中和，再用大量水冲洗。（1.6分）
正确答案： √
19
高压灭菌锅灭菌时，待灭菌的物品可与含有腐蚀性抑制剂或化学试剂的物质放在一起灭菌。（1.6分）
正确答案： ×
20
实验室内禁止抽烟、进食。（1.6分）
正确答案： √
21
在实验室允许口尝鉴定试剂和未知物。（1.6分）
正确答案： ×
22
由呼吸道吸入有毒的气体、粉尘、蒸气、烟雾会引起呼吸系统中毒。（1.6分）
正确答案： √
23
当自己身上着火时，应就地打滚，进行自救。（1.6分）
正确答案： √
24
安全事故处理应本着快速处置，先人后物的原则，果断、坚决地做好工作。（1.6分）
正确答案： √
25
对于氢氧化钠、氨水等废液可以进行如下处理:用6mol/L盐酸水溶液中和，再用大量水冲洗。（1.6分）
正确答案： √
26
微生物实验中，一些受污染或盛过有害细菌、病菌的器皿和不要的菌种等，一定要经消毒和高压灭菌处理后，方可弃掉，而器皿才能再利用。（1.6分）
正确答案： √
27
扑救液体火灾时，应用灭火器扑救，不能用水扑救或其它物品扑打。（1.6分）
正确答案： √
28
爆炸是所有化学危险品的一个重要性质。（1.6分）
正确答案： ×
29
大火封门无路可逃时，可用浸湿的被褥、衣物堵塞门缝，向门上泼水降温，以延缓火灾蔓延时间，呼叫待援。（1.6分）
正确答案： √
30
遇火、遇潮容易燃烧、爆炸或产生有毒气体的化学危险品，不得在露天、潮湿、漏雨或低洼容易积水的地点存放。（1.6分）
正确答案： √