1	
超级恒温水浴使用时错误的操作是 （）（2.5分）	
A、	
超级恒温水浴内应使用去离子水（或纯净水）	
B、	
恒温水浴内去离子水未加到“正常水位”严禁通电，防止干烧	
C、	
可以使用自来水	
正确答案： C	
2	
苯属于高毒类化学品，下列叙述正确的是 （）（2.5分）	
A、	
短期接触，苯对中枢神经系统产生麻痹作用，引起急性中毒	
B、	
以上都是	
C、	
对皮肤、粘膜有刺激作用，是致癌物质	
D、	
长期接触，苯会对血液造成极大伤害，引起慢性中毒	
正确答案： B	
3	
应怎样处理溅到皮肤上的腐蚀性液体? （）（2.5分）	
A、	
用医用酒精清洗	
B、	
用绷带包扎患处，请医生治疗	
C、	
用于布抹去	
D、	
用大量清水冲洗	
正确答案： D	
4	
实验室仪器设备用电或线路发生故障着火时，应立即（ ） ，并组织人员用灭火器进行灭火。（2.5分）	
A、	
切断现场电源	
B、	
将人员疏散	
C、	
将贵重仪器设备迅速转移	
正确答案： A	
5	
以下符合急救与防护“四先四后”原则的是:（）（2.5分）	
A、	
先抢后救	
B、	
先缓后急	
C、	
先病后伤	
D、	
先轻后重	
正确答案： A	
6	
实验室人员发生触电时，下例哪种行为是不正确的?（）（2.5分）	
A、	
应迅速注射兴奋剂	
B、	
当患者伤势严重时，应立即送医院强救	
C、	
应迅速切断电源，将触电者上衣解开，取出口中异物，然后进行人工呼吸	
正确答案： A	
7	
电线插座损坏时，既不美观也不方便工作，并造成:（）（2.5分）	
A、	
触电伤害	
B、	
空气开关跳闸	
C、	
以上都是	
D、	
吸潮漏电	
正确答案： C	
8	
以下关于用电常识说法错误的是 （）（2.5分）	
A、	
电源裸露部分应有绝缘装置	
B、	
不用潮湿的手接触电器	
C、	
可用试电笔去试高压电	
D、	
如有人触电，应迅速切断电源，然后进行抢救	
正确答案： C	
9	
火场逃生的原则是 （）。（2.5分）	
A、	
安全撤离、救助结合	
B、	
抢救国家财产为上	
C、	
先带上日后生活必需钱财要紧	
D、	
逃命要紧	
正确答案： A	
10	
实验大楼安全出口的疏散门应:（）（2.5分）	
A、	
向外开启	
B、	
关闭，需要时可自行开启	
C、	
自由开启	
D、	
向内开启	
正确答案： A	
11	
不慎发生意外，下列哪个操作是正确的? （）（2.5分）	
A、	
pH值中性即意味着液体是水，自行清理即可	
B、	
不慎将化学试剂弄到衣物和身体上，立即用大量清水冲洗10－15分钟	
C、	
任何时候见到他人洒落的液体应及时用抹布抹去，以免发生危险	
D、	
如果不慎将化学品弄洒或污染，立即自行回收或者清理现场，以免对他人产生危险	
正确答案： B	
12	
生物安全实验室里使用离心机应遵循以下哪项准则? （）（2.5分）	
A、	
用于离心的试管和标本容器应当始终牢固盖紧（最好使用螺旋盖）	
B、	
离心管和盛放离心标本的容器应当由厚壁玻璃制成，或最好为塑料制品	
C、	
离心桶的装载、平衡、密封和打开必须在生物安全柜内进行	
D、	
以上都是	
正确答案： D	
13	
学校对危险化学废物的处理的工作原则是:（）（2.5分）	
A、	
分类收集、定点存放、专人管理、集中处理	
B、	
当作生活垃圾处理	
C、	
以上都不对	
D、	
自行处理	
正确答案： A	
14	
应如何简单辨认有味的化学药品? （）（2.5分）	
A、	
取出一点，用鼻子对着闻	
B、	
用舌头品尝试剂	
C、	
用鼻子对着瓶口去辨认气味	
D、	
将瓶口远离鼻子，用手在瓶口上方扇动，稍闻其味即可	
正确答案： D	
15	
一本实验原始记录本的封面被细菌污染，适宜的消毒方法是:（）（2.5分）	
A、	
75%酒精浸泡	
B、	
高压蒸汽灭菌法	
C、	
紫外线照射	
D、	
干烤	
正确答案： C	
16	
常规微生物操作规程中的安全操作要点，以下哪一项是错误的?（）（2.5分）	
A、	
禁止非工作人员进入实验室	
B、	
所有培养物、废弃物在运出实验室之前不必进行灭菌	
C、	
禁止在工作区饮食、吸烟、处理隐形眼镜、化妆及储存食物	
D、	
以移液器吸取液体，禁止口吸	
正确答案： B	
17	
实验室各种管理规章制度应该:（）（2.5分）	
A、	
由相关人员集中保管	
B、	
上墙或便于取阅的地方	
C、	
保存在计算机内	
D、	
存放在档案柜中	
正确答案： B	
18	
放置时间过长的乙醚在使用前应该做什么预备处理? （）（2.5分）	
A、	
重蒸	
B、	
干燥除水	
C、	
用碘化钾检测后，加入还原剂如硫酸亚铁水溶液等除去里面可能产生的过氧化物以防爆炸	
正确答案： C	
19	
剧毒物品使用完或残存物处理完的空瓶，应 （）（2.5分）	
A、	
交回学校后勤技术物资服务中心	
B、	
交回学校保卫处	
C、	
随生活垃圾丢弃	
正确答案： A	
20	
如果在微生物实验中出现意外事故（如菌种管打破等），应立即用什么来清洁桌面、洗手等，及时杀灭细菌和病毒，避免污染面扩大? （）（2.5分）	
A、	
用消毒剂（84消毒剂）	
B、	
用普通自来水	
C、	
乙醇	
D、	
用纯净水	
正确答案： A	
1
对已污染的仪器、器械、台面等要做标签说明，不得有掩盖。（1.6分）
正确答案： √
2
能相互反应产生有毒气体的废液，不得倒入同一收集桶中。若某种废液倒入收集桶会发生危险，则应单独暂存于一容器中，并贴上标签。（1.6分）
正确答案： √
3
做实验时要爱护实验设备，同时注意自身的安全，避免发生事故。（1.6分）
正确答案： √
4
节假日或假期做实验必须经导师批准，并通知单位值班人员，实验室内必须两人以上在场。（1.6分）
正确答案： √
5
对于化学试剂或未知物,允许直接用鼻子嗅气味，不用以手煽出少量气体来嗅觉。（1.6分）
正确答案： ×
6
凡涉及有害或有刺激性气体发生的实验应在通风柜内进行，加强个人防护，不得把头部伸进通风柜内。（1.6分）
正确答案： √
7
可按自己的想法使用造型工具，发生安全问题后不报告，想办法自行解决。（1.6分）
正确答案： ×
8
对于氢氧化钠、氨水等废液可以进行如下处理:用6mol/L盐酸水溶液中和，再用大量水冲洗。（1.6分）
正确答案： √
9
发生危险化学品事故后，要对负有责任的主管人员 和其他直接责任人员依法给予降级或者撤职的行政处分;触犯法律的，要依法追究刑事责任。（1.6分）
正确答案： √
10
未经允许不得随意拆卸实验仪器及零部件。（1.6分）
正确答案： √
11
在实验室进行有机合成时，放热反应不能在密闭的玻璃容器中进行;对反应物进行加热时，也不能将玻璃容器密闭。（1.6分）
正确答案： √
12
消毒剂经常用于无生命的物体或物体表面。（1.6分）
正确答案： √
13
发现楼房的电闸箱起火，可以用楼内的消火栓灭火。（1.6分）
正确答案： ×
14
建筑物发生火灾时，乘坐电梯疏散即快速又安全省力。（1.6分）
正确答案： ×
15
实验过程中如发生意外或事故，应冷静妥善地处理，尽量把事故解决在萌芽状态。如事故较为严重，有危及人身安全可能时，应及时撤离现场，并通知邻近实验室工作人员迅速撤离，并尽快报警。（1.6分）
正确答案： √
16
爆炸是指物质瞬间突然发生物理或化学变化，同时释放出大量 的气体和能量（光能、热能、机械能）并伴有巨大声响的现象。（1.6分）
正确答案： √
17
比较常见的引起呼吸道中毒的物质，一般是易挥发的有机溶剂（如:乙醚、丙酮、甲等）或化学反应所产生的有毒气体（如:氰化氢、氯气、一氧化碳等）。（1.6分）
正确答案： √
18
实验结束后，关闭设备，断开电源，整理好实验用品，关好水、电、和门窗。（1.6分）
正确答案： √
19
实验室内可以使用电炉等取暖、做饭。（1.6分）
正确答案： ×
20
易燃固体与自燃物品不可以一同储存。（1.6分）
正确答案： √
21
实验室安全事故的表现形式主要有:火灾;爆炸;毒害、机电伤人和设备损坏。（1.6分）
正确答案： √
22
酒精灯不再使用时，应立刻用嘴吹气灭火。（1.6分）
正确答案： ×
23
加热试管内物质时，管口应朝向自己，以便看清楚反应过程。（1.6分）
正确答案： ×
24
由于误食，或是手上沾染了有毒物质，在吸烟、进食、饮水时咽下，就会引起消化系统中毒。这类物质多为剧毒的粉剂，如:氰化物、砷化物、汞盐等。（1.6分）
正确答案： √
25
取用有毒、有恶臭味的试剂时，要在通风橱中操作;使用完毕后，将瓶塞蜡封，或用生料带将瓶口封严。（1.6分）
正确答案： √
26
高压灭菌锅灭菌时，待灭菌的物品可与含有腐蚀性抑制剂或化学试剂的物质放在一起灭菌。（1.6分）
正确答案： ×
27
安装在有爆炸危险场所的灯具应该是防爆型的。（1.6分）
正确答案： √
28
使用手提灭火器时，拨掉保险销，握住胶管前端，对准燃烧物根部用力压下压把，灭火剂喷出，用于灭火。（3.6分）
正确答案： √
29
可以用烘箱干燥有爆炸危险性的物质。（1.6分）
正确答案： ×
30
实验室内禁止抽烟、进食。（1.6分）
正确答案： √