1	
对危险废物的容器和包装物以及收集、贮存、运输、处置危险废物的设施、场所，必须:（）（2.5分）	
A、	
设置危险废物识别标志	
B、	
不用设置识别标志	
C、	
设置生活垃圾识别标志	
正确答案： A	
2	
实验大楼安全出口的疏散门应:（）（2.5分）	
A、	
向内开启	
B、	
关闭，需要时可自行开启	
C、	
向外开启	
D、	
自由开启	
正确答案： C	
3	
当不慎把大量浓硫酸滴在皮肤上时，正确的处理方法是 （）（2.5分）	
A、	
不作处理，马上去医院	
B、	
用酒精棉球擦	
C、	
迅速以吸水性强的纸或布吸去后，马上再用大量水冲洗	
D、	
用碱液中和后，用水冲洗	
正确答案： C	
4	
应怎样处理溅到皮肤上的腐蚀性液体? （）（2.5分）	
A、	
用大量清水冲洗	
B、	
用于布抹去	
C、	
用医用酒精清洗	
D、	
用绷带包扎患处，请医生治疗	
正确答案： A	
5	
生物安全实验室里使用离心机应遵循以下哪项准则? （）（2.5分）	
A、	
以上都是	
B、	
离心桶的装载、平衡、密封和打开必须在生物安全柜内进行	
C、	
离心管和盛放离心标本的容器应当由厚壁玻璃制成，或最好为塑料制品	
D、	
用于离心的试管和标本容器应当始终牢固盖紧（最好使用螺旋盖）	
正确答案： A	
6	
实验中用到很多玻璃器皿，容易破碎，为避免造成割伤应该注意什么?（）（2.5分）	
A、	
以上都是	
B、	
装配时不可用力过猛，用力处不可远离连接部位	
C、	
不能口径不合而勉强连接;	
D、	
玻璃折断面需烧圆滑，不能有棱角	
正确答案： A	
7	
皮肤若被低温（如固体二氧化碳、液氮）冻伤，应: （）（2.5分）	
A、	
马上送医院	
B、	
用温水慢慢恢复体温	
C、	
应尽快浸入热水	
D、	
用火烘烤	
正确答案： B	
8	
容器中的溶剂或易燃化学品发生燃烧应如何处理? （）（2.5分）	
A、	
用湿抹布盖住瓶口	
B、	
加水灭火	
C、	
用灭火器灭火或加砂子灭火	
D、	
用不易燃的瓷砖、玻璃片盖住瓶口	
正确答案： C	
9	
取用试剂时，错误的说法是:（）（2.5分）	
A、	
多取的试剂可倒回原瓶，避免浪费	
B、	
瓶塞应倒置桌面上，以免弄脏，取用试剂后，立即盖严，将试剂瓶放回原处，标签朝外	
C、	
不能用手接触试剂，以免危害健康和沾污试剂	
D、	
要用干净的药匙取固体试剂，用过的药匙要洗净擦干才能再用	
正确答案： A	
10	
化学品泄漏事故发生时，下面（ ）做法是错误的。（2.5分）	
A、	
进行交通管制	
B、	
所有人员参加事故救援	
C、	
报警	
正确答案： B	
11	
当实验室发生火灾、爆炸等危险事故时，首先应当如何处理? （）（2.5分）	
A、	
自己留下来排查事故原因	
B、	
打电话求救	
C、	
迅速撤离实验室	
D、	
切断电源	
正确答案： D	
12	
实验中溅入口中已下咽的强碱，先饮用大量水，再服用: （）（2.5分）	
A、	
乙酸果汁，鸡蛋白	
B、	
氢氧化铝溶液，鸡蛋白	
C、	
硫酸铜溶液（30g溶于一杯水中）催吐	
正确答案： A	
13	
为避免误食有毒的化学药品，以下说法正确的是:（）（2.5分）	
A、	
使用化学药品后须先洗净双手方能进食	
B、	
在实验室内可吃口香糖	
C、	
可把食物、食具带进化验室	
D、	
实验室内可以吸烟	
正确答案： A	
14	
对实验室安全检查的重点是:（）（2.5分）	
A、	
规章制度的建立和执行情况	
B、	
清除污染和废弃物处置情况	
C、	
可燃易燃性、可传染性、放射性物质、有毒物质的使用和存放	
D、	
以上都是	
正确答案： D	
15	
以下药品中，可以与水直接接触的是:（）（2.5分）	
A、	
金属钠、钾	
B、	
金属氢化物	
C、	
电石	
D、	
白磷	
正确答案： D	
16	
实验室仪器设备用电或线路发生故障着火时，应立即（ ） ，并组织人员用灭火器进行灭火。（2.5分）	
A、	
将贵重仪器设备迅速转移	
B、	
将人员疏散	
C、	
切断现场电源	
正确答案： C	
17	
以下药品受震或受热可能发生爆炸的是:（）（2.5分）	
A、	
高氯酸盐	
B、	
以上都是	
C、	
乙炔铜	
D、	
过氧化物	
正确答案： B	
18	
如果实验出现火情，要立即:（）（2.5分）	
A、	
停止加热，移开可燃物，切断电源，用灭火器灭火	
B、	
打开实验室门，尽快疏散、撤离人员	
C、	
用干毛巾覆盖上火源，使火焰熄灭	
正确答案： A	
19	
在进行有毒药品实验时会在哪里进行?（）（2.5分）	
A、	
露天阳台	
B、	
实验室任意地方	
C、	
通风橱中	
D、	
普通实验台上	
正确答案： C	
20	
生物学实验室内,什么常见物质是易燃易爆液体?必须妥善安置,正确使用。（）（2.5分）	
A、	
三硝基苯磺酸、苦味酸	
B、	
无机磷	
C、	
乙醚、二甲苯、丙酮、酒精	
正确答案： C	
1
发生危险化学品事故后，要对负有责任的主管人员 和其他直接责任人员依法给予降级或者撤职的行政处分;触犯法律的，要依法追究刑事责任。（1.6分）
正确答案： √
2
微生物实验中，一些受污染或盛过有害细菌、病菌的器皿和不要的菌种等，一定要经消毒和高压灭菌处理后，方可弃掉，而器皿才能再利用。（1.6分）
正确答案： √
3
全国消防宣传日是每年的11月9日。（1.6分）
正确答案： √
4
对含有悬浮物质的溶液加热时，应加沸石或玻璃珠，以避免爆沸现象产生。（1.6分）
正确答案： √
5
实验室安全事故的表现形式主要有:火灾;爆炸;毒害、机电伤人和设备损坏。（1.6分）
正确答案： √
6
当发生火情时尽快沿着疏散指示标志和安全出口方向迅速离开火场。（1.6分）
正确答案： √
7
高压灭菌锅灭菌时，待灭菌的物品可与含有腐蚀性抑制剂或化学试剂的物质放在一起灭菌。（1.6分）
正确答案： ×
8
建筑物发生火灾时，乘坐电梯疏散即快速又安全省力。（1.6分）
正确答案： ×
9
遇火、遇潮容易燃烧、爆炸或产生有毒气体的化学危险品，不得在露天、潮湿、漏雨或低洼容易积水的地点存放。（1.6分）
正确答案： √
10
存有易燃易爆危险品的实验室禁止使用明火。（1.6分）
正确答案： √
11
实验过程中如发生意外或事故，应冷静妥善地处理，尽量把事故解决在萌芽状态。如事故较为严重，有危及人身安全可能时，应及时撤离现场，并通知邻近实验室工作人员迅速撤离，并尽快报警。（1.6分）
正确答案： √
12
可按自己的想法使用造型工具，发生安全问题后不报告，想办法自行解决。（1.6分）
正确答案： ×
13
二氧化碳灭火器使用不当，可能会造成冻伤。（1.6分）
正确答案： √
14
在实验室进行有机合成时，放热反应不能在密闭的玻璃容器中进行;对反应物进行加热时，也不能将玻璃容器密闭。（1.6分）
正确答案： √
15
高压灭菌锅灭菌时，尽可能多地放置物品，以便更充分地利用灭菌空间。（1.6分）
正确答案： ×
16
实验结束后，关闭设备，断开电源，整理好实验用品，关好水、电、和门窗。（1.6分）
正确答案： √
17
学生初次进入实验室应了解实验室具体的潜在危险，认真阅读、理解安全手册和操作手册，接受安全教育或培训，并通过考核 。（1.6分）
正确答案： √
18
眼睛溅入化学试剂时，应以大量清水冲洗，并翻开上下眼皮继续缓缓冲洗数分钟后，速送医院诊治。（1.6分）
正确答案： √
19
使用手提灭火器时，拨掉保险销，握住胶管前端，对准燃烧物根部用力压下压把，灭火剂喷出，用于灭火。（3.6分）
正确答案： √
20
酸、碱、盐水溶液使用后，均可不经处理直接排入下水道。（1.6分）
正确答案： ×
21
对于无机酸类废液，实验室可以收集后进行如下处理:将废酸慢慢倒入过量的含碳酸钠或氢氧化钙的水溶液中（或用废碱）互相中和，再用大量水冲洗。（1.6分）
正确答案： √
22
对于氢氧化钠、氨水等废液可以进行如下处理:用6mol/L盐酸水溶液中和，再用大量水冲洗。（1.6分）
正确答案： √
23
节假日或假期做实验必须经导师批准，并通知单位值班人员，实验室内必须两人以上在场。（1.6分）
正确答案： √
24
实验室内禁止抽烟、进食。（1.6分）
正确答案： √
25
取用有毒、有恶臭味的试剂时，要在通风橱中操作;使用完毕后，将瓶塞蜡封，或用生料带将瓶口封严。（1.6分）
正确答案： √
26
消毒剂经常用于无生命的物体或物体表面。（1.6分）
正确答案： √
27
实验过程中应仔细观察实验现象并及时做好实验 记录，原始记录要完整、真实、准确、清楚。（1.6分）
正确答案： √
28
爆炸是指物质瞬间突然发生物理或化学变化，同时释放出大量 的气体和能量（光能、热能、机械能）并伴有巨大声响的现象。（1.6分）
正确答案： √
29
配制硫酸水溶液时，应将浓硫酸徐徐倒入水中，并不断搅拌。（1.6分）
正确答案： √
30
在实验室工作的人员务必遵守学校及实验室的各项规章制度和仪器设备的操作规程，做好安全防护。（1.6分）
正确答案： √