1	
当实验室发生火灾、爆炸等危险事故时，首先应当如何处理? （）（2.5分）	
A、	
自己留下来排查事故原因	
B、	
切断电源	
C、	
迅速撤离实验室	
D、	
打电话求救	
正确答案： B	
2	
以下药品中，可以与水直接接触的是:（）（2.5分）	
A、	
金属钠、钾	
B、	
电石	
C、	
金属氢化物	
D、	
白磷	
正确答案： D	
3	
易燃易爆试剂应放在什么地方 （）（2.5分）	
A、	
在木柜中，柜的顶部要有通风口	
B、	
在铁柜中，并要密封保存	
C、	
在木柜中，并要密封保存	
D、	
在铁柜中，柜的顶部要有通风口	
正确答案： D	
4	
盐酸、甲醛溶液、乙醚等易挥发试剂应如何合理存放?（）（2.5分）	
A、	
和其它试剂混放	
B、	
放在密闭的柜子中	
C、	
放在冰箱中	
D、	
分类存放在干燥通风处	
正确答案： D	
5	
如果实验出现火情，要立即:（）（2.5分）	
A、	
用干毛巾覆盖上火源，使火焰熄灭	
B、	
打开实验室门，尽快疏散、撤离人员	
C、	
停止加热，移开可燃物，切断电源，用灭火器灭火	
正确答案： C	
6	
如果在微生物实验中出现意外事故（如菌种管打破等），应立即用什么来清洁桌面、洗手等，及时杀灭细菌和病毒，避免污染面扩大? （）（2.5分）	
A、	
用普通自来水	
B、	
乙醇	
C、	
用纯净水	
D、	
用消毒剂（84消毒剂）	
正确答案： D	
7	
使用移液管时下列哪种操作是正确的? （）（2.5分）	
A、	
可以将任何传染性物质的液体吹入空气	
B、	
无洗耳球时，不可用口吹吸移液管	
C、	
一根移液管未经清洗，可吸取多种溶液	
D、	
可以用移液管反复吸入和抽出传染性物质	
正确答案： B	
8	
在进行有毒药品实验时会在哪里进行?（）（2.5分）	
A、	
露天阳台	
B、	
通风橱中	
C、	
普通实验台上	
D、	
实验室任意地方	
正确答案： B	
9	
生物安全实验室里使用离心机应遵循以下哪项准则? （）（2.5分）	
A、	
以上都是	
B、	
离心桶的装载、平衡、密封和打开必须在生物安全柜内进行	
C、	
离心管和盛放离心标本的容器应当由厚壁玻璃制成，或最好为塑料制品	
D、	
用于离心的试管和标本容器应当始终牢固盖紧（最好使用螺旋盖）	
正确答案： A	
10	
下列选项中属于防爆的措施有:（）（2.5分）	
A、	
消除火源、安装检测和报警装置	
B、	
控制可燃物形成爆炸性混合物	
C、	
以上都是	
D、	
防止形成爆炸性混合物的化学品泄漏	
正确答案： C	
11	
在使用化学药品前应做好的准备有:（）（2.5分）	
A、	
明确药品在实验中的作用	
B、	
以上都是	
C、	
掌握药品的物理性质（如:熔点、沸点、密度等）和化学性质	
D、	
了解药品的毒性;了解药品对人体的侵入途径和危险特性;了解中毒后的急救措施	
正确答案： B	
12	
下列说法错误的是:（）（2.5分）	
A、	
弱酸弱碱在使用中可以与身体接触	
B、	
丙酮、乙醇都有较强的挥发性和易燃性，二者都不能在任何有明火的地方使用	
C、	
强酸强碱等不能与身体接触	
D、	
丙酮会对肝脏和大脑造成损害，因此避免吸入丙酮气体	
正确答案： A	
13	
生物学实验室内,什么常见物质是易燃易爆液体?必须妥善安置,正确使用。（）（2.5分）	
A、	
三硝基苯磺酸、苦味酸	
B、	
无机磷	
C、	
乙醚、二甲苯、丙酮、酒精	
正确答案： C	
14	
实验室各种管理规章制度应该:（）（2.5分）	
A、	
保存在计算机内	
B、	
上墙或便于取阅的地方	
C、	
存放在档案柜中	
D、	
由相关人员集中保管	
正确答案： B	
15	
一本实验原始记录本的封面被细菌污染，适宜的消毒方法是:（）（2.5分）	
A、	
干烤	
B、	
紫外线照射	
C、	
75%酒精浸泡	
D、	
高压蒸汽灭菌法	
正确答案： B	
16	
把玻璃管或温度计插入橡皮塞或软木塞时，常常会折断而使人受伤。下列不正确的操作方法是 （）（2.5分）	
A、	
无需润滑,且操作时与双手距离无关	
B、	
可在玻璃管上沾些水或涂上甘油等作润滑剂,一手拿着塞子，一手拿着玻璃管一端(两只手尽量靠近)，边旋转边慢慢地把玻璃管插入塞子中	
C、	
橡皮塞等钻孔时，打出的孔比管径略小，可用圆锉把孔锉一下，适当扩大孔径	
正确答案： A	
17	
下列哪个措施不能消除导致火灾爆炸的物质条件? （）（2.5分）	
A、	
采取必要的疏散措施	
B、	
生产中尽量少用可燃物	
C、	
使空气中可燃物浓度保持在安全限度以下	
D、	
加强爆炸危险物的管理	
正确答案： A	
18	
剧毒物品使用完或残存物处理完的空瓶，应 （）（2.5分）	
A、	
随生活垃圾丢弃	
B、	
交回学校后勤技术物资服务中心	
C、	
交回学校保卫处	
正确答案： B	
19	
学校对危险化学废物的处理的工作原则是:（）（2.5分）	
A、	
以上都不对	
B、	
分类收集、定点存放、专人管理、集中处理	
C、	
自行处理	
D、	
当作生活垃圾处理	
正确答案： B	
20	
天气较热时，打开腐蚀性液体，应该:（）（2.5分）	
A、	
直接用手	
B、	
用纸包住塞子	
C、	
戴橡胶手套	
D、	
用毛巾先包住塞子	
正确答案： D	
1
应避免独自一人在实验室做有危险性的实验。（1.6分）
正确答案： √
2
冷凝冷却系统上连接用的橡胶管必须用铁丝等固定住,以防止因水压过高而造成管子脱落。（1.6分）
正确答案： √
3
配制硫酸水溶液时，应将浓硫酸徐徐倒入水中，并不断搅拌。（1.6分）
正确答案： √
4
易燃固体与自燃物品不可以一同储存。（1.6分）
正确答案： √
5
存有易燃易爆危险品的实验室禁止使用明火。（1.6分）
正确答案： √
6
全国消防宣传日是每年的11月9日。（1.6分）
正确答案： √
7
可按自己的想法使用造型工具，发生安全问题后不报告，想办法自行解决。（1.6分）
正确答案： ×
8
在实验室工作的人员务必遵守学校及实验室的各项规章制度和仪器设备的操作规程，做好安全防护。（1.6分）
正确答案： √
9
使用手提灭火器时，拨掉保险销，握住胶管前端，对准燃烧物根部用力压下压把，灭火剂喷出，用于灭火。（3.6分）
正确答案： √
10
安全事故处理应本着快速处置，先人后物的原则，果断、坚决地做好工作。（1.6分）
正确答案： √
11
实验过程中应仔细观察实验现象并及时做好实验 记录，原始记录要完整、真实、准确、清楚。（1.6分）
正确答案： √
12
化学危险物品应当分类、分项存放，相互之间保持安全距离。（1.6分）
正确答案： √
13
气体钢瓶使用后，可以不关闭阀门。（1.6分）
正确答案： ×
14
实验过程中如发生意外或事故，应冷静妥善地处理，尽量把事故解决在萌芽状态。如事故较为严重，有危及人身安全可能时，应及时撤离现场，并通知邻近实验室工作人员迅速撤离，并尽快报警。（1.6分）
正确答案： √
15
微生物实验中，一些受污染或盛过有害细菌、病菌的器皿和不要的菌种等，一定要经消毒和高压灭菌处理后，方可弃掉，而器皿才能再利用。（1.6分）
正确答案： √
16
眼睛溅入化学试剂时，应以大量清水冲洗，并翻开上下眼皮继续缓缓冲洗数分钟后，速送医院诊治。（1.6分）
正确答案： √
17
实验室工作必须保 持严肃、严密、严格、严谨;保持实验室内整洁有序。（1.6分）
正确答案： √
18
酒精灯不再使用时，应立刻用嘴吹气灭火。（1.6分）
正确答案： ×
19
在实验室进行有机合成时，放热反应不能在密闭的玻璃容器中进行;对反应物进行加热时，也不能将玻璃容器密闭。（1.6分）
正确答案： √
20
安装在有爆炸危险场所的灯具应该是防爆型的。（1.6分）
正确答案： √
21
爆炸是所有化学危险品的一个重要性质。（1.6分）
正确答案： ×
22
对于氢氧化钠、氨水等废液可以进行如下处理:用6mol/L盐酸水溶液中和，再用大量水冲洗。（1.6分）
正确答案： √
23
凡进行有危险性的实验，应先检查防护措施， 确证防护妥当后，才可进行实验。（1.6分）
正确答案： √
24
实验进行前要了解实验仪器的使用说明及注意事项，实验过程中要严格按照操作规程进行操作。（1.6分）
正确答案： √
25
学生损坏了仪器、设备必须立即向教师报告。（1.6分）
正确答案： √
26
在实验室内一切有可能产生毒性蒸气的工作必须在通风橱中进行，并有良好的排风设备。（1.6分）
正确答案： √
27
比较常见的引起呼吸道中毒的物质，一般是易挥发的有机溶剂（如:乙醚、丙酮、甲等）或化学反应所产生的有毒气体（如:氰化氢、氯气、一氧化碳等）。（1.6分）
正确答案： √
28
实验中产生的废液、废物应集中处理，不得任意排放; 酸、碱或有毒物品溅落时，应及时清理及除毒。（1.6分）
正确答案： √
29
实验室内的浓酸、浓碱处理，一般要先中和后倾倒，并用大量的水冲洗管道。（1.6分）
正确答案： √
30
大火封门无路可逃时，可用浸湿的被褥、衣物堵塞门缝，向门上泼水降温，以延缓火灾蔓延时间，呼叫待援。（1.6分）
正确答案： √