1	
电线插座损坏时，既不美观也不方便工作，并造成:（）（2.5分）	
A、	
空气开关跳闸	
B、	
触电伤害	
C、	
以上都是	
D、	
吸潮漏电	
正确答案： C	
2	
实验室使用过的有机溶剂废液不应该采取下列哪种方式处理 （）（2.5分）	
A、	
将废液分类集中于废液瓶中	
B、	
回收一部分用于要求较低的实验中	
C、	
少量残液置于安全的空旷地点充分燃烧排放	
D、	
汇集后排放入下水道	
正确答案： D	
3	
应如何简单辨认有味的化学药品? （）（2.5分）	
A、	
取出一点，用鼻子对着闻	
B、	
用鼻子对着瓶口去辨认气味	
C、	
将瓶口远离鼻子，用手在瓶口上方扇动，稍闻其味即可	
D、	
用舌头品尝试剂	
正确答案： C	
4	
实验室各种管理规章制度应该:（）（2.5分）	
A、	
保存在计算机内	
B、	
存放在档案柜中	
C、	
上墙或便于取阅的地方	
D、	
由相关人员集中保管	
正确答案： C	
5	
易燃易爆试剂应放在什么地方 （）（2.5分）	
A、	
在木柜中，柜的顶部要有通风口	
B、	
在铁柜中，柜的顶部要有通风口	
C、	
在铁柜中，并要密封保存	
D、	
在木柜中，并要密封保存	
正确答案： B	
6	
溶剂溅出并燃烧应如何处理? （）（2.5分）	
A、	
马上向燃烧处盖砂子或浇水	
B、	
马上使用灭火器灭火	
C、	
马上用石棉布盖住燃烧处，尽快移去临近的其它溶剂，关闭热源和电源，再灭火	
D、	
以上都对	
正确答案： C	
7	
使用移液管时下列哪种操作是正确的? （）（2.5分）	
A、	
一根移液管未经清洗，可吸取多种溶液	
B、	
无洗耳球时，不可用口吹吸移液管	
C、	
可以将任何传染性物质的液体吹入空气	
D、	
可以用移液管反复吸入和抽出传染性物质	
正确答案： B	
8	
当不慎把大量浓硫酸滴在皮肤上时，正确的处理方法是 （）（2.5分）	
A、	
用酒精棉球擦	
B、	
用碱液中和后，用水冲洗	
C、	
不作处理，马上去医院	
D、	
迅速以吸水性强的纸或布吸去后，马上再用大量水冲洗	
正确答案： D	
9	
以下关于用电常识说法错误的是 （）（2.5分）	
A、	
不用潮湿的手接触电器	
B、	
可用试电笔去试高压电	
C、	
电源裸露部分应有绝缘装置	
D、	
如有人触电，应迅速切断电源，然后进行抢救	
正确答案： B	
10	
化学品泄漏事故发生时，下面（ ）做法是错误的。（2.5分）	
A、	
进行交通管制	
B、	
报警	
C、	
所有人员参加事故救援	
正确答案： C	
11	
为避免误食有毒的化学药品，以下说法正确的是:（）（2.5分）	
A、	
可把食物、食具带进化验室	
B、	
在实验室内可吃口香糖	
C、	
实验室内可以吸烟	
D、	
使用化学药品后须先洗净双手方能进食	
正确答案： D	
12	
实验中用到很多玻璃器皿，容易破碎，为避免造成割伤应该注意什么?（）（2.5分）	
A、	
玻璃折断面需烧圆滑，不能有棱角	
B、	
不能口径不合而勉强连接;	
C、	
以上都是	
D、	
装配时不可用力过猛，用力处不可远离连接部位	
正确答案： C	
13	
高压蒸汽灭菌是对实验材料进行灭菌的最有效和最可靠的方法，确保正确灭菌的条件是? （）（2.5分）	
A、	
100℃、灭菌30 分钟	
B、	
115℃、灭菌15 分钟	
C、	
121℃、灭菌15 分钟	
D、	
121℃、灭菌10 分钟	
正确答案： C	
14	
在进行有毒药品实验时会在哪里进行?（）（2.5分）	
A、	
实验室任意地方	
B、	
普通实验台上	
C、	
通风橱中	
D、	
露天阳台	
正确答案： C	
15	
关于使用高压灭菌器注意事项不正确是:（）（2.5分）	
A、	
定期检查排水桶、排水管	
B、	
注意防护，防止烫伤，待温度降下后再开盖	
C、	
禁止器皿盖着盖子进行高压灭菌，易产生爆裂	
D、	
一次高压灭菌物品尽可能装满	
正确答案： D	
16	
常规微生物操作规程中的安全操作要点，以下哪一项是错误的?（）（2.5分）	
A、	
所有培养物、废弃物在运出实验室之前不必进行灭菌	
B、	
以移液器吸取液体，禁止口吸	
C、	
禁止在工作区饮食、吸烟、处理隐形眼镜、化妆及储存食物	
D、	
禁止非工作人员进入实验室	
正确答案： A	
17	
下列哪种不是实验室暴露的常见原因 （）（2.5分）	
A、	
在生物安全柜内加样、移液等操作过程中，感染性材料洒溢	
B、	
在离心感染性材料及致病因子过程中发生离心管破裂、致病因子外溢导致实验人员暴露	
C、	
因个人防护缺陷而吸入致病因子或含感染性生物因子的气溶胶	
D、	
被污染的注射器或实验器皿、玻璃制品等锐器刺伤、扎伤、割伤	
正确答案： A	
18	
实验大楼因出现火情发生浓烟已穿入实验室内时,以下哪种行为是正确的 （）（2.5分）	
A、	
从楼上向楼下外逃时可以乘电梯	
B、	
沿地面匍匐前进，当逃到门口时，不要站立开门	
C、	
打开实验室门后不用随手关门	
正确答案： B	
19	
生物学实验室内,什么常见物质是易燃易爆液体?必须妥善安置,正确使用。（）（2.5分）	
A、	
无机磷	
B、	
乙醚、二甲苯、丙酮、酒精	
C、	
三硝基苯磺酸、苦味酸	
正确答案： B	
20	
实验室离心机的正确使用不包括:（）（2.5分）	
A、	
离心管和盛放离心标本的容器最好为塑料制品，使用前应检查是否破损	
B、	
最好使用带螺旋盖的离心管，离心管、离心桶、转子等牢固旋紧后才可作离心	
C、	
应按照操作手册来操作离心机	
D、	
不能将离心管装得过满，空离心管可用盐溶液来平衡	
正确答案： D	
1
加热试管内物质时，管口应朝向自己，以便看清楚反应过程。（1.6分）
正确答案： ×
2
取用有毒、有恶臭味的试剂时，要在通风橱中操作;使用完毕后，将瓶塞蜡封，或用生料带将瓶口封严。（1.6分）
正确答案： √
3
不能携带易燃易爆物品进入教室、宿舍、图书馆等人员聚集场所。（1.6分）
正确答案： √
4
实验过程中如发生意外或事故，应冷静妥善地处理，尽量把事故解决在萌芽状态。如事故较为严重，有危及人身安全可能时，应及时撤离现场，并通知邻近实验室工作人员迅速撤离，并尽快报警。（3.6分）
正确答案： √
5
受阳光照射易燃烧、易爆炸或产生有毒气体的化学危险品和桶装、罐装等易燃液体、气体应当在阴凉通风的地点存放。（1.6分）
正确答案： √
6
未经允许不得随意拆卸实验仪器及零部件。（1.6分）
正确答案： √
7
凡进行有危险性的实验，应先检查防护措施， 确证防护妥当后，才可进行实验。（1.6分）
正确答案： √
8
氮的氧化物、二氧化硫、三氧化硫、挥发性酸类、氨水对皮肤粘膜和眼、鼻、喉粘膜都有很强的刺激性。（1.6分）
正确答案： √
9
消毒剂经常用于无生命的物体或物体表面。（1.6分）
正确答案： √
10
实验室内的浓酸、浓碱处理，一般要先中和后倾倒，并用大量的水冲洗管道。（1.6分）
正确答案： √
11
发现楼房的电闸箱起火，可以用楼内的消火栓灭火。（1.6分）
正确答案： ×
12
爆炸是所有化学危险品的一个重要性质。（1.6分）
正确答案： ×
13
实验室发生安全事故后，应迅速将警戒区内与事故无关的人员撤离，以减轻潜在危害。（1.6分）
正确答案： √
14
实验室内不许存放易燃、易爆物品，但可以堆放个人物品。（1.6分）
正确答案： ×
15
扑救液体火灾时，应用灭火器扑救，不能用水扑救或其它物品扑打。（1.6分）
正确答案： √
16
存有易燃易爆危险品的实验室禁止使用明火。（1.6分）
正确答案： √
17
重金属如铅、镉、汞等对人体有害。（1.6分）
正确答案： √
18
学生损坏了仪器、设备必须立即向教师报告。（1.6分）
正确答案： √
19
在实验室工作的人员务必遵守学校及实验室的各项规章制度和仪器设备的操作规程，做好安全防护。（1.6分）
正确答案： √
20
在稀释浓硫酸时，不能将水往浓硫酸里倒，而应将浓硫酸缓缓倒入水中，不断搅拌均匀。（1.6分）
正确答案： √
21
凡涉及有害或有刺激性气体发生的实验应在通风柜内进行，加强个人防护，不得把头部伸进通风柜内。（1.6分）
正确答案： √
22
冷凝冷却系统上连接用的橡胶管必须用铁丝等固定住,以防止因水压过高而造成管子脱落。（1.6分）
正确答案： √
23
实验中产生的废液、废物应集中处理，不得任意排放; 酸、碱或有毒物品溅落时，应及时清理及除毒。（1.6分）
正确答案： √
24
可以用烘箱干燥有爆炸危险性的物质。（1.6分）
正确答案： ×
25
在实验室进行有机合成时，放热反应不能在密闭的玻璃容器中进行;对反应物进行加热时，也不能将玻璃容器密闭。（1.6分）
正确答案： √
26
实验进行前要了解实验仪器的使用说明及注意事项，实验过程中要严格按照操作规程进行操作。（1.6分）
正确答案： √
27
消防工作的方针是:“预防为主，防消结合”，实行消防安全责任制。（1.6分）
正确答案： √
28
在进行萃取或洗涤操作时，为了防止物质高度浓缩而导致内部压力过大，产生爆炸，应该注意及时排出产生的气体。（1.6分）
正确答案： √
29
高压灭菌锅灭菌时，尽可能多地放置物品，以便更充分地利用灭菌空间。（1.6分）
正确答案： ×
30
爆炸是指物质瞬间突然发生物理或化学变化，同时释放出大量 的气体和能量（光能、热能、机械能）并伴有巨大声响的现象。（1.6分）
正确答案： √