1	
下列哪种不是实验室暴露的常见原因 （）（2.5分）	
A、	
在离心感染性材料及致病因子过程中发生离心管破裂、致病因子外溢导致实验人员暴露	
B、	
因个人防护缺陷而吸入致病因子或含感染性生物因子的气溶胶	
C、	
被污染的注射器或实验器皿、玻璃制品等锐器刺伤、扎伤、割伤	
D、	
在生物安全柜内加样、移液等操作过程中，感染性材料洒溢	
正确答案： D	
2	
超级恒温水浴使用时错误的操作是 （）（2.5分）	
A、	
超级恒温水浴内应使用去离子水（或纯净水）	
B、	
可以使用自来水	
C、	
恒温水浴内去离子水未加到“正常水位”严禁通电，防止干烧	
正确答案： B	
3	
皮肤若被低温（如固体二氧化碳、液氮）冻伤，应: （）（2.5分）	
A、	
马上送医院	
B、	
用火烘烤	
C、	
用温水慢慢恢复体温	
D、	
应尽快浸入热水	
正确答案： C	
4	
丙酮属于何种级别的毒性 （）（2.5分）	
A、	
低毒	
B、	
高毒	
C、	
剧毒	
正确答案： A	
5	
关于使用高压灭菌器注意事项不正确是:（）（2.5分）	
A、	
定期检查排水桶、排水管	
B、	
一次高压灭菌物品尽可能装满	
C、	
注意防护，防止烫伤，待温度降下后再开盖	
D、	
禁止器皿盖着盖子进行高压灭菌，易产生爆裂	
正确答案： B	
6	
取用化学药品时，以下哪些事项操作是正确的?（）（2.5分）	
A、	
取用腐蚀和刺激性药品时，尽可能带上橡皮手套和防护眼镜。	
B、	
开启有毒气体容器时应带防毒用具。	
C、	
以上都是	
D、	
倾倒时，切勿直对容器口俯视;吸取时，应该使用橡皮球。	
正确答案： C	
7	
当不慎把大量浓硫酸滴在皮肤上时，正确的处理方法是 （）（2.5分）	
A、	
用碱液中和后，用水冲洗	
B、	
用酒精棉球擦	
C、	
迅速以吸水性强的纸或布吸去后，马上再用大量水冲洗	
D、	
不作处理，马上去医院	
正确答案： C	
8	
实验大楼因出现火情发生浓烟已穿入实验室内时,以下哪种行为是正确的 （）（2.5分）	
A、	
打开实验室门后不用随手关门	
B、	
从楼上向楼下外逃时可以乘电梯	
C、	
沿地面匍匐前进，当逃到门口时，不要站立开门	
正确答案： C	
9	
下列说法错误的是:（）（2.5分）	
A、	
丙酮、乙醇都有较强的挥发性和易燃性，二者都不能在任何有明火的地方使用	
B、	
弱酸弱碱在使用中可以与身体接触	
C、	
丙酮会对肝脏和大脑造成损害，因此避免吸入丙酮气体	
D、	
强酸强碱等不能与身体接触	
正确答案： B	
10	
不慎发生意外，下列哪个操作是正确的? （）（2.5分）	
A、	
任何时候见到他人洒落的液体应及时用抹布抹去，以免发生危险	
B、	
如果不慎将化学品弄洒或污染，立即自行回收或者清理现场，以免对他人产生危险	
C、	
不慎将化学试剂弄到衣物和身体上，立即用大量清水冲洗10－15分钟	
D、	
pH值中性即意味着液体是水，自行清理即可	
正确答案： C	
11	
实验室使用过的有机溶剂废液不应该采取下列哪种方式处理 （）（2.5分）	
A、	
少量残液置于安全的空旷地点充分燃烧排放	
B、	
回收一部分用于要求较低的实验中	
C、	
汇集后排放入下水道	
D、	
将废液分类集中于废液瓶中	
正确答案： C	
12	
金属钾、钠、锂、钙、电石等固体化学试剂，遇水即可发生激烈反应，并放出大量热，也可产生爆炸，它们应如何存放:（2.5分）	
A、	
放在铁盒子里	
B、	
直接放在试剂瓶中保存	
C、	
用纸密封包裹存放	
D、	
浸没在煤油中保存（容器不得渗漏），附近不得有盐酸、硝酸等散发酸雾的物质存在	
正确答案： D	
13	
以下是实验室工作规则，请检查哪一项不对 （） 。（2.5分）	
A、	
实验试剂不得入口，但分析纯蔗糖除外	
B、	
要熟悉安全用具，如灭火器材、砂箱以及急救药箱的放置地点和使用方法，并要妥善爱护	
C、	
使用易燃、易爆药品时，应远离火源	
D、	
安全用具和急救药箱不准移作它用	
正确答案： A	
14	
乙醇属于何种级别的毒性 （）（2.5分）	
A、	
无毒	
B、	
中低等毒性	
C、	
高毒	
D、	
微毒	
正确答案： D	
15	
实验室仪器设备用电或线路发生故障着火时，应立即（ ） ，并组织人员用灭火器进行灭火。（2.5分）	
A、	
将人员疏散	
B、	
切断现场电源	
C、	
将贵重仪器设备迅速转移	
正确答案： B	
16	
生物学实验室内,什么常见物质是易燃易爆液体?必须妥善安置,正确使用。（）（2.5分）	
A、	
乙醚、二甲苯、丙酮、酒精	
B、	
三硝基苯磺酸、苦味酸	
C、	
无机磷	
正确答案： A	
17	
一本实验原始记录本的封面被细菌污染，适宜的消毒方法是:（）（2.5分）	
A、	
紫外线照射	
B、	
高压蒸汽灭菌法	
C、	
75%酒精浸泡	
D、	
干烤	
正确答案： A	
18	
在普通冰箱中不可以存放什么物品? （）（2.5分）	
A、	
酶溶液	
B、	
有机溶剂	
C、	
普通化学试剂	
D、	
菌体	
正确答案： B	
19	
实验大楼安全出口的疏散门应:（）（2.5分）	
A、	
向内开启	
B、	
关闭，需要时可自行开启	
C、	
向外开启	
D、	
自由开启	
正确答案： C	
20	
高压蒸汽灭菌是对实验材料进行灭菌的最有效和最可靠的方法，确保正确灭菌的条件是? （）（2.5分）	
A、	
100℃、灭菌30 分钟	
B、	
121℃、灭菌10 分钟	
C、	
115℃、灭菌15 分钟	
D、	
121℃、灭菌15 分钟	
正确答案： D	
1
在实验室进行有机合成时，放热反应不能在密闭的玻璃容器中进行;对反应物进行加热时，也不能将玻璃容器密闭。（1.6分）
正确答案： √
2
实验室发生安全事故后，应迅速将警戒区内与事故无关的人员撤离，以减轻潜在危害。（1.6分）
正确答案： √
3
大火封门无路可逃时，可用浸湿的被褥、衣物堵塞门缝，向门上泼水降温，以延缓火灾蔓延时间，呼叫待援。（1.6分）
正确答案： √
4
爆炸性混合物的危险性是由它的爆炸极限、传爆能力、引燃温度和最小点燃电流决定。（1.6分）
正确答案： √
5
爆炸是所有化学危险品的一个重要性质。（1.6分）
正确答案： ×
6
剧毒物品要按照“五双制”规定严格管理。“五双制”是指: 双人保管、双锁、双账、双人领取、双人使用。（1.6分）
正确答案： √
7
可以用烘箱干燥有爆炸危险性的物质。（1.6分）
正确答案： ×
8
打开易挥发或浓酸、浓碱试剂的瓶塞时，瓶口不要对着脸部或其他人，宜在通风橱中进行。（1.6分）
正确答案： √
9
取用有毒、有恶臭味的试剂时，要在通风橱中操作;使用完毕后，将瓶塞蜡封，或用生料带将瓶口封严。（1.6分）
正确答案： √
10
未经允许不得随意拆卸实验仪器及零部件。（1.6分）
正确答案： √
11
发生危险化学品事故后，要对负有责任的主管人员 和其他直接责任人员依法给予降级或者撤职的行政处分;触犯法律的，要依法追究刑事责任。（1.6分）
正确答案： √
12
剧毒物品可以私自转让、赠送、买卖。（3.6分）
正确答案： ×
13
酸、碱、盐水溶液使用后，均可不经处理直接排入下水道。（1.6分）
正确答案： ×
14
实验室工作必须保 持严肃、严密、严格、严谨;保持实验室内整洁有序。（1.6分）
正确答案： √
15
酒精灯不再使用时，应立刻用嘴吹气灭火。（1.6分）
正确答案： ×
16
发现楼房的电闸箱起火，可以用楼内的消火栓灭火。（1.6分）
正确答案： ×
17
应避免独自一人在实验室做有危险性的实验。（1.6分）
正确答案： √
18
对已污染的仪器、器械、台面等要做标签说明，不得有掩盖。（1.6分）
正确答案： √
19
在稀释浓硫酸时，不能将水往浓硫酸里倒，而应将浓硫酸缓缓倒入水中，不断搅拌均匀。（1.6分）
正确答案： √
20
消毒剂经常用于无生命的物体或物体表面。（1.6分）
正确答案： √
21
安装在有爆炸危险场所的灯具应该是防爆型的。（1.6分）
正确答案： √
22
在实验室工作的人员务必遵守学校及实验室的各项规章制度和仪器设备的操作规程，做好安全防护。（1.6分）
正确答案： √
23
凡涉及有害或有刺激性气体发生的实验应在通风柜内进行，加强个人防护，不得把头部伸进通风柜内。（1.6分）
正确答案： √
24
微生物实验中，一些受污染或盛过有害细菌、病菌的器皿和不要的菌种等，一定要经消毒和高压灭菌处理后，方可弃掉，而器皿才能再利用。（1.6分）
正确答案： √
25
实验中产生的废液、废物应集中处理，不得任意排放; 酸、碱或有毒物品溅落时，应及时清理及除毒。（1.6分）
正确答案： √
26
加热试管内物质时，管口应朝向自己，以便看清楚反应过程。（1.6分）
正确答案： ×
27
对含有悬浮物质的溶液加热时，应加沸石或玻璃珠，以避免爆沸现象产生。（1.6分）
正确答案： √
28
二氧化碳灭火器使用不当，可能会造成冻伤。（1.6分）
正确答案： √
29
当发生火情时尽快沿着疏散指示标志和安全出口方向迅速离开火场。（1.6分）
正确答案： √
30
由呼吸道吸入有毒的气体、粉尘、蒸气、烟雾会引起呼吸系统中毒。（1.6分）
正确答案： √