1	
实验室人员发生触电时，下例哪种行为是不正确的?（）（2.5分）	
A、	
当患者伤势严重时，应立即送医院强救	
B、	
应迅速注射兴奋剂	
C、	
应迅速切断电源，将触电者上衣解开，取出口中异物，然后进行人工呼吸	
正确答案： B	
2	
实验室各种管理规章制度应该:（）（2.5分）	
A、	
存放在档案柜中	
B、	
上墙或便于取阅的地方	
C、	
由相关人员集中保管	
D、	
保存在计算机内	
正确答案： B	
3	
化学品泄漏事故发生时，下面（ ）做法是错误的。（2.5分）	
A、	
进行交通管制	
B、	
报警	
C、	
所有人员参加事故救援	
正确答案： C	
4	
在使用化学药品前应做好的准备有:（）（2.5分）	
A、	
了解药品的毒性;了解药品对人体的侵入途径和危险特性;了解中毒后的急救措施	
B、	
以上都是	
C、	
掌握药品的物理性质（如:熔点、沸点、密度等）和化学性质	
D、	
明确药品在实验中的作用	
正确答案： B	
5	
下列哪个措施不能消除导致火灾爆炸的物质条件? （）（2.5分）	
A、	
采取必要的疏散措施	
B、	
生产中尽量少用可燃物	
C、	
使空气中可燃物浓度保持在安全限度以下	
D、	
加强爆炸危险物的管理	
正确答案： A	
6	
在进行有毒药品实验时会在哪里进行?（）（2.5分）	
A、	
通风橱中	
B、	
露天阳台	
C、	
普通实验台上	
D、	
实验室任意地方	
正确答案： A	
7	
实验中溅入口中已下咽的强碱，先饮用大量水，再服用: （）（2.5分）	
A、	
氢氧化铝溶液，鸡蛋白	
B、	
乙酸果汁，鸡蛋白	
C、	
硫酸铜溶液（30g溶于一杯水中）催吐	
正确答案： B	
8	
盐酸、甲醛溶液、乙醚等易挥发试剂应如何合理存放?（）（2.5分）	
A、	
放在密闭的柜子中	
B、	
分类存放在干燥通风处	
C、	
和其它试剂混放	
D、	
放在冰箱中	
正确答案： B	
9	
如果在微生物实验中出现意外事故（如菌种管打破等），应立即用什么来清洁桌面、洗手等，及时杀灭细菌和病毒，避免污染面扩大? （）（2.5分）	
A、	
用普通自来水	
B、	
乙醇	
C、	
用消毒剂（84消毒剂）	
D、	
用纯净水	
正确答案： C	
10	
往玻璃管上套橡皮管（塞）时，不正确的做法是:（）（2.5分）	
A、	
管端应烧圆滑	
B、	
加点水或润滑剂	
C、	
可以使用薄壁玻管	
D、	
用布裹手或带厚手套，以防割伤手	
正确答案： B	
11	
化学危险药品对人身会有刺激眼睛、灼伤皮肤、损伤呼吸道、麻痹神经、燃烧爆炸等危险，一定要注意化学药品的使用安全，以下不正确的做法是:（2.5分）	
A、	
了解所使用的危险化学药品的特性，不盲目操作，不违章使用	
B、	
室内可存放大量危险化学药品	
C、	
严防室内积聚高浓度易燃易爆气体	
D、	
妥善保管身边的危险化学药品，做到:标签完整，密封保存;避热、避光、远离火种	
正确答案： B	
12	
易燃易爆试剂应放在什么地方 （）（2.5分）	
A、	
在铁柜中，并要密封保存	
B、	
在木柜中，并要密封保存	
C、	
在铁柜中，柜的顶部要有通风口	
D、	
在木柜中，柜的顶部要有通风口	
正确答案： C	
13	
当不慎把大量浓硫酸滴在皮肤上时，正确的处理方法是 （）（2.5分）	
A、	
用酒精棉球擦	
B、	
迅速以吸水性强的纸或布吸去后，马上再用大量水冲洗	
C、	
不作处理，马上去医院	
D、	
用碱液中和后，用水冲洗	
正确答案： B	
14	
溶剂溅出并燃烧应如何处理? （）（2.5分）	
A、	
马上向燃烧处盖砂子或浇水	
B、	
马上使用灭火器灭火	
C、	
以上都对	
D、	
马上用石棉布盖住燃烧处，尽快移去临近的其它溶剂，关闭热源和电源，再灭火	
正确答案： D	
15	
移液时，当有生物污染性物质溅出，为防止扩散应: （）（2.5分）	
A、	
立即用浸过消毒剂的布或纸处理，然后将被污染的物品进行高压消毒	
B、	
立即用浸过消毒剂的布或纸处理	
C、	
立即采用高压消毒	
D、	
立即用布或纸处理	
正确答案： A	
16	
以下药品中，可以与水直接接触的是:（）（2.5分）	
A、	
电石	
B、	
金属钠、钾	
C、	
白磷	
D、	
金属氢化物	
正确答案： C	
17	
实验开始前应该做好哪些准备?（）（2.5分）	
A、	
必须认真预习，理清实验思路	
B、	
了解实验中使用的药品的性能和有可能引起的危害及相应的注意事项	
C、	
应仔细检查仪器是否有破损，掌握正确使用仪器的要点，弄清水、电、气的管线开关和标记，保持清醒头脑，避免违规操作	
D、	
以上都是	
正确答案： D	
18	
实验室离心机的正确使用不包括:（）（2.5分）	
A、	
不能将离心管装得过满，空离心管可用盐溶液来平衡	
B、	
应按照操作手册来操作离心机	
C、	
最好使用带螺旋盖的离心管，离心管、离心桶、转子等牢固旋紧后才可作离心	
D、	
离心管和盛放离心标本的容器最好为塑料制品，使用前应检查是否破损	
正确答案： A	
19	
以下是安全进行实验工作的基本要素，哪一项不对 （）（2.5分）	
A、	
对某些强氧化剂（如氯酸钾、硝酸钾、高锰酸钾等）或其混合物，不能研磨，否则将引起爆炸	
B、	
废酸液和废碱液可倒入同一个废液缸中处理	
C、	
在热天取用氨水时，最好先用冷水浸泡氨水瓶，使其降温后再开瓶取用	
D、	
取用酸、碱等腐蚀性试剂时，应特别小心，不要洒出	
正确答案： B	
20	
关于使用高压灭菌器注意事项不正确是:（）（2.5分）	
A、	
一次高压灭菌物品尽可能装满	
B、	
定期检查排水桶、排水管	
C、	
注意防护，防止烫伤，待温度降下后再开盖	
D、	
禁止器皿盖着盖子进行高压灭菌，易产生爆裂	
正确答案： A	
1
消防工作的方针是:“预防为主，防消结合”，实行消防安全责任制。（1.6分）
正确答案： √
2
在稀释浓硫酸时，不能将水往浓硫酸里倒，而应将浓硫酸缓缓倒入水中，不断搅拌均匀。（1.6分）
正确答案： √
3
应避免独自一人在实验室做有危险性的实验。（1.6分）
正确答案： √
4
氮的氧化物、二氧化硫、三氧化硫、挥发性酸类、氨水对皮肤粘膜和眼、鼻、喉粘膜都有很强的刺激性。（1.6分）
正确答案： √
5
当发生火情时尽快沿着疏散指示标志和安全出口方向迅速离开火场。（1.6分）
正确答案： √
6
由呼吸道吸入有毒的气体、粉尘、蒸气、烟雾会引起呼吸系统中毒。（1.6分）
正确答案： √
7
实验室内不许存放易燃、易爆物品，但可以堆放个人物品。（1.6分）
正确答案： ×
8
气体钢瓶使用后，可以不关闭阀门。（1.6分）
正确答案： ×
9
机械操作应严格按照要求摆放造型工具，使用完的造型工具应及时放入工具箱。（1.6分）
正确答案： √
10
为防止食物腐败变质，可将食物储藏在储有化学药品之冰箱或储藏柜内。（1.6分）
正确答案： ×
11
易燃固体与自燃物品不可以一同储存。（1.6分）
正确答案： √
12
扑救液体火灾时，应用灭火器扑救，不能用水扑救或其它物品扑打。（1.6分）
正确答案： √
13
冷凝冷却系统上连接用的橡胶管必须用铁丝等固定住,以防止因水压过高而造成管子脱落。（1.6分）
正确答案： √
14
爆炸是指物质瞬间突然发生物理或化学变化，同时释放出大量 的气体和能量（光能、热能、机械能）并伴有巨大声响的现象。（1.6分）
正确答案： √
15
使用手提灭火器时，拨掉保险销，握住胶管前端，对准燃烧物根部用力压下压把，灭火剂喷出，用于灭火。（3.6分）
正确答案： √
16
实验室安全事故的表现形式主要有:火灾;爆炸;毒害、机电伤人和设备损坏。（1.6分）
正确答案： √
17
实验进行前要了解实验仪器的使用说明及注意事项，实验过程中要严格按照操作规程进行操作。（1.6分）
正确答案： √
18
不能携带易燃易爆物品进入教室、宿舍、图书馆等人员聚集场所。（1.6分）
正确答案： √
19
实验室的药品和设备一定要标明其名称，以免误用。（1.6分）
正确答案： √
20
可以用烘箱干燥有爆炸危险性的物质。（1.6分）
正确答案： ×
21
酒精灯不再使用时，应立刻用嘴吹气灭火。（1.6分）
正确答案： ×
22
做实验时要爱护实验设备，同时注意自身的安全，避免发生事故。（1.6分）
正确答案： √
23
全国消防宣传日是每年的11月9日。（1.6分）
正确答案： √
24
在实验室内一切有可能产生毒性蒸气的工作必须在通风橱中进行，并有良好的排风设备。（1.6分）
正确答案： √
25
酸、碱、盐水溶液使用后，均可不经处理直接排入下水道。（1.6分）
正确答案： ×
26
可按自己的想法使用造型工具，发生安全问题后不报告，想办法自行解决。（1.6分）
正确答案： ×
27
取用有毒、有恶臭味的试剂时，要在通风橱中操作;使用完毕后，将瓶塞蜡封，或用生料带将瓶口封严。（1.6分）
正确答案： √
28
实验室内可以使用电炉等取暖、做饭。（1.6分）
正确答案： ×
29
实验中，进行高温操作时，必须佩戴防高温手套。（1.6分）
正确答案： √
30
眼睛溅入化学试剂时，应以大量清水冲洗，并翻开上下眼皮继续缓缓冲洗数分钟后，速送医院诊治。（1.6分）
正确答案： √