1	
丙酮属于何种级别的毒性 （）（2.5分）	
A、	
剧毒	
B、	
高毒	
C、	
低毒	
正确答案： C	
2	
化学品泄漏事故发生时，下面（ ）做法是错误的。（2.5分）	
A、	
报警	
B、	
进行交通管制	
C、	
所有人员参加事故救援	
正确答案： C	
3	
化学强腐蚀烫、烧伤事故发生后，应（ ）保持创伤面的洁净以待医务人员治疗。或用适合于消除这类化学药品的特种溶剂、溶液仔细洗涤烫、烧伤面。 （）（2.5分）	
A、	
迅速解脱伤者被污染衣服	
B、	
迅速解脱伤者被污染衣服，及时用大量清水冲洗干净皮肤	
C、	
迅速用大量清水冲洗干净皮肤	
正确答案： B	
4	
使用移液管时下列哪种操作是正确的? （）（2.5分）	
A、	
一根移液管未经清洗，可吸取多种溶液	
B、	
无洗耳球时，不可用口吹吸移液管	
C、	
可以用移液管反复吸入和抽出传染性物质	
D、	
可以将任何传染性物质的液体吹入空气	
正确答案： B	
5	
易燃易爆试剂应放在什么地方 （）（2.5分）	
A、	
在铁柜中，并要密封保存	
B、	
在木柜中，柜的顶部要有通风口	
C、	
在铁柜中，柜的顶部要有通风口	
D、	
在木柜中，并要密封保存	
正确答案： C	
6	
下列哪种不是实验室暴露的常见原因 （）（2.5分）	
A、	
因个人防护缺陷而吸入致病因子或含感染性生物因子的气溶胶	
B、	
在离心感染性材料及致病因子过程中发生离心管破裂、致病因子外溢导致实验人员暴露	
C、	
被污染的注射器或实验器皿、玻璃制品等锐器刺伤、扎伤、割伤	
D、	
在生物安全柜内加样、移液等操作过程中，感染性材料洒溢	
正确答案： D	
7	
当实验室发生火灾、爆炸等危险事故时，首先应当如何处理? （）（2.5分）	
A、	
切断电源	
B、	
迅速撤离实验室	
C、	
打电话求救	
D、	
自己留下来排查事故原因	
正确答案： A	
8	
移液时，当有生物污染性物质溅出，为防止扩散应: （）（2.5分）	
A、	
立即用浸过消毒剂的布或纸处理	
B、	
立即用布或纸处理	
C、	
立即用浸过消毒剂的布或纸处理，然后将被污染的物品进行高压消毒	
D、	
立即采用高压消毒	
正确答案： C	
9	
高压蒸汽灭菌是对实验材料进行灭菌的最有效和最可靠的方法，确保正确灭菌的条件是? （）（2.5分）	
A、	
115℃、灭菌15 分钟	
B、	
121℃、灭菌10 分钟	
C、	
100℃、灭菌30 分钟	
D、	
121℃、灭菌15 分钟	
正确答案： D	
10	
生物学实验室内,什么常见物质是易燃易爆液体?必须妥善安置,正确使用。（）（2.5分）	
A、	
无机磷	
B、	
三硝基苯磺酸、苦味酸	
C、	
乙醚、二甲苯、丙酮、酒精	
正确答案： C	
11	
对于“浓碱撒落”的处理，下列做法中错误的是（）。（2.5分）	
A、	
浓碱撒在地面上，用大量水冲洗，再用拖把擦净	
B、	
浓碱撒在桌面上，先用稀醋酸中和，然后用水冲洗，用抹布擦干净	
C、	
浓碱沾在皮肤上，用较多的水冲洗，再涂上硼酸	
D、	
浓碱撒在地面上，先用稀醋酸中和，然后用水冲洗，再用拖把擦净	
正确答案： C	
12	
往玻璃管上套橡皮管（塞）时，不正确的做法是:（）（2.5分）	
A、	
可以使用薄壁玻管	
B、	
加点水或润滑剂	
C、	
用布裹手或带厚手套，以防割伤手	
D、	
管端应烧圆滑	
正确答案： B	
13	
实验中吸入H2S或CO气体而感不适时，应如何处理? （）（2.5分）	
A、	
立即到室外呼吸新鲜空气	
B、	
摄取一些蛋白质类的食物和饮料	
C、	
进行人工呼吸	
D、	
坚持把实验做完	
正确答案： A	
14	
应如何简单辨认有味的化学药品? （）（2.5分）	
A、	
用鼻子对着瓶口去辨认气味	
B、	
将瓶口远离鼻子，用手在瓶口上方扇动，稍闻其味即可	
C、	
取出一点，用鼻子对着闻	
D、	
用舌头品尝试剂	
正确答案： B	
15	
实验室使用过的有机溶剂废液不应该采取下列哪种方式处理 （）（2.5分）	
A、	
将废液分类集中于废液瓶中	
B、	
回收一部分用于要求较低的实验中	
C、	
少量残液置于安全的空旷地点充分燃烧排放	
D、	
汇集后排放入下水道	
正确答案： D	
16	
当不慎把大量浓硫酸滴在皮肤上时，正确的处理方法是 （）（2.5分）	
A、	
用碱液中和后，用水冲洗	
B、	
不作处理，马上去医院	
C、	
用酒精棉球擦	
D、	
迅速以吸水性强的纸或布吸去后，马上再用大量水冲洗	
正确答案： D	
17	
实验中用到很多玻璃器皿，容易破碎，为避免造成割伤应该注意什么?（）（2.5分）	
A、	
装配时不可用力过猛，用力处不可远离连接部位	
B、	
不能口径不合而勉强连接;	
C、	
玻璃折断面需烧圆滑，不能有棱角	
D、	
以上都是	
正确答案： D	
18	
盐酸、甲醛溶液、乙醚等易挥发试剂应如何合理存放?（）（2.5分）	
A、	
和其它试剂混放	
B、	
放在冰箱中	
C、	
分类存放在干燥通风处	
D、	
放在密闭的柜子中	
正确答案： C	
19	
下列说法错误的是:（）（2.5分）	
A、	
强酸强碱等不能与身体接触	
B、	
丙酮、乙醇都有较强的挥发性和易燃性，二者都不能在任何有明火的地方使用	
C、	
弱酸弱碱在使用中可以与身体接触	
D、	
丙酮会对肝脏和大脑造成损害，因此避免吸入丙酮气体	
正确答案： C	
20	
不慎发生意外，下列哪个操作是正确的? （）（2.5分）	
A、	
pH值中性即意味着液体是水，自行清理即可	
B、	
任何时候见到他人洒落的液体应及时用抹布抹去，以免发生危险	
C、	
不慎将化学试剂弄到衣物和身体上，立即用大量清水冲洗10－15分钟	
D、	
如果不慎将化学品弄洒或污染，立即自行回收或者清理现场，以免对他人产生危险	
正确答案： C	
1
安全事故处理应本着快速处置，先人后物的原则，果断、坚决地做好工作。（1.6分）
正确答案： √
2
使用手提灭火器时，拨掉保险销，握住胶管前端，对准燃烧物根部用力压下压把，灭火剂喷出，用于灭火。（1.6分）
正确答案： √
3
实验过程中如发生意外或事故，应冷静妥善地处理，尽量把事故解决在萌芽状态。如事故较为严重，有危及人身安全可能时，应及时撤离现场，并通知邻近实验室工作人员迅速撤离，并尽快报警。（1.6分）
正确答案： √
4
实验中产生的废液、废物应集中处理，不得任意排放; 酸、碱或有毒物品溅落时，应及时清理及除毒。（1.6分）
正确答案： √
5
机械操作应严格按照要求摆放造型工具，使用完的造型工具应及时放入工具箱。（1.6分）
正确答案： √
6
可按自己的想法使用造型工具，发生安全问题后不报告，想办法自行解决。（1.6分）
正确答案： ×
7
实验室的药品和设备一定要标明其名称，以免误用。（1.6分）
正确答案： √
8
做实验时要爱护实验设备，同时注意自身的安全，避免发生事故。（1.6分）
正确答案： √
9
酸、碱、盐水溶液使用后，均可不经处理直接排入下水道。（1.6分）
正确答案： ×
10
发现楼房的电闸箱起火，可以用楼内的消火栓灭火。（1.6分）
正确答案： ×
11
建筑物发生火灾时，乘坐电梯疏散即快速又安全省力。（1.6分）
正确答案： ×
12
气体钢瓶使用后，可以不关闭阀门。（1.6分）
正确答案： ×
13
化学危险物品应当分类、分项存放，相互之间保持安全距离。（1.6分）
正确答案： √
14
对于无机酸类废液，实验室可以收集后进行如下处理:将废酸慢慢倒入过量的含碳酸钠或氢氧化钙的水溶液中（或用废碱）互相中和，再用大量水冲洗。（1.6分）
正确答案： √
15
剧毒物品可以私自转让、赠送、买卖。（3.6分）
正确答案： ×
16
实验仪器使用时要有人在场，不得擅自离开。（1.6分）
正确答案： √
17
二氧化碳灭火器使用不当，可能会造成冻伤。（1.6分）
正确答案： √
18
重金属如铅、镉、汞等对人体有害。（1.6分）
正确答案： √
19
为防止食物腐败变质，可将食物储藏在储有化学药品之冰箱或储藏柜内。（1.6分）
正确答案： ×
20
实验室内可以使用电炉等取暖、做饭。（1.6分）
正确答案： ×
21
爆炸性混合物的危险性是由它的爆炸极限、传爆能力、引燃温度和最小点燃电流决定。（1.6分）
正确答案： √
22
实验室应配备相应的消防器材。参加实验人员要熟悉其存放位置及使用方法并掌握有关的灭火知识。（1.6分）
正确答案： √
23
对含有悬浮物质的溶液加热时，应加沸石或玻璃珠，以避免爆沸现象产生。（1.6分）
正确答案： √
24
高压灭菌锅灭菌时，待灭菌的物品可与含有腐蚀性抑制剂或化学试剂的物质放在一起灭菌。（1.6分）
正确答案： ×
25
消毒剂经常用于无生命的物体或物体表面。（1.6分）
正确答案： √
26
打开易挥发或浓酸、浓碱试剂的瓶塞时，瓶口不要对着脸部或其他人，宜在通风橱中进行。（1.6分）
正确答案： √
27
实验中，进行高温操作时，必须佩戴防高温手套。（1.6分）
正确答案： √
28
易燃固体与自燃物品不可以一同储存。（1.6分）
正确答案： √
29
在实验室允许口尝鉴定试剂和未知物。（1.6分）
正确答案： ×
30
凡涉及有害或有刺激性气体发生的实验应在通风柜内进行，加强个人防护，不得把头部伸进通风柜内。（1.6分）
正确答案： √