1	
下列选项中属于防爆的措施有:（）（2.5分）	
A、	
控制可燃物形成爆炸性混合物	
B、	
消除火源、安装检测和报警装置	
C、	
防止形成爆炸性混合物的化学品泄漏	
D、	
以上都是	
正确答案： D	
2	
常规微生物操作规程中的安全操作要点，以下哪一项是错误的?（）（2.5分）	
A、	
以移液器吸取液体，禁止口吸	
B、	
禁止非工作人员进入实验室	
C、	
禁止在工作区饮食、吸烟、处理隐形眼镜、化妆及储存食物	
D、	
所有培养物、废弃物在运出实验室之前不必进行灭菌	
正确答案： D	
3	
关于使用高压灭菌器注意事项不正确是:（）（2.5分）	
A、	
定期检查排水桶、排水管	
B、	
禁止器皿盖着盖子进行高压灭菌，易产生爆裂	
C、	
注意防护，防止烫伤，待温度降下后再开盖	
D、	
一次高压灭菌物品尽可能装满	
正确答案： D	
4	
化学品泄漏事故发生时，下面（ ）做法是错误的。（2.5分）	
A、	
报警	
B、	
所有人员参加事故救援	
C、	
进行交通管制	
正确答案： B	
5	
在使用化学药品前应做好的准备有:（）（2.5分）	
A、	
了解药品的毒性;了解药品对人体的侵入途径和危险特性;了解中毒后的急救措施	
B、	
以上都是	
C、	
掌握药品的物理性质（如:熔点、沸点、密度等）和化学性质	
D、	
明确药品在实验中的作用	
正确答案： B	
6	
容器中的溶剂或易燃化学品发生燃烧应如何处理? （）（2.5分）	
A、	
用灭火器灭火或加砂子灭火	
B、	
用不易燃的瓷砖、玻璃片盖住瓶口	
C、	
用湿抹布盖住瓶口	
D、	
加水灭火	
正确答案： A	
7	
实验大楼因出现火情发生浓烟已穿入实验室内时,以下哪种行为是正确的 （）（2.5分）	
A、	
沿地面匍匐前进，当逃到门口时，不要站立开门	
B、	
打开实验室门后不用随手关门	
C、	
从楼上向楼下外逃时可以乘电梯	
正确答案： A	
8	
天气较热时，打开腐蚀性液体，应该:（）（2.5分）	
A、	
直接用手	
B、	
用纸包住塞子	
C、	
戴橡胶手套	
D、	
用毛巾先包住塞子	
正确答案： D	
9	
化学危险药品对人身会有刺激眼睛、灼伤皮肤、损伤呼吸道、麻痹神经、燃烧爆炸等危险，一定要注意化学药品的使用安全，以下不正确的做法是:（2.5分）	
A、	
妥善保管身边的危险化学药品，做到:标签完整，密封保存;避热、避光、远离火种	
B、	
室内可存放大量危险化学药品	
C、	
了解所使用的危险化学药品的特性，不盲目操作，不违章使用	
D、	
严防室内积聚高浓度易燃易爆气体	
正确答案： B	
10	
应如何简单辨认有味的化学药品? （）（2.5分）	
A、	
取出一点，用鼻子对着闻	
B、	
用鼻子对着瓶口去辨认气味	
C、	
用舌头品尝试剂	
D、	
将瓶口远离鼻子，用手在瓶口上方扇动，稍闻其味即可	
正确答案： D	
11	
下列说法错误的是:（）（2.5分）	
A、	
丙酮会对肝脏和大脑造成损害，因此避免吸入丙酮气体	
B、	
丙酮、乙醇都有较强的挥发性和易燃性，二者都不能在任何有明火的地方使用	
C、	
弱酸弱碱在使用中可以与身体接触	
D、	
强酸强碱等不能与身体接触	
正确答案： C	
12	
实验大楼安全出口的疏散门应:（）（2.5分）	
A、	
自由开启	
B、	
关闭，需要时可自行开启	
C、	
向外开启	
D、	
向内开启	
正确答案： C	
13	
以下关于用电常识说法错误的是 （）（2.5分）	
A、	
电源裸露部分应有绝缘装置	
B、	
不用潮湿的手接触电器	
C、	
可用试电笔去试高压电	
D、	
如有人触电，应迅速切断电源，然后进行抢救	
正确答案： C	
14	
化学强腐蚀烫、烧伤事故发生后，应（ ）保持创伤面的洁净以待医务人员治疗。或用适合于消除这类化学药品的特种溶剂、溶液仔细洗涤烫、烧伤面。 （）（2.5分）	
A、	
迅速解脱伤者被污染衣服	
B、	
迅速解脱伤者被污染衣服，及时用大量清水冲洗干净皮肤	
C、	
迅速用大量清水冲洗干净皮肤	
正确答案： B	
15	
往玻璃管上套橡皮管（塞）时，不正确的做法是:（）（2.5分）	
A、	
加点水或润滑剂	
B、	
管端应烧圆滑	
C、	
可以使用薄壁玻管	
D、	
用布裹手或带厚手套，以防割伤手	
正确答案： A	
16	
丙酮属于何种级别的毒性 （）（2.5分）	
A、	
剧毒	
B、	
高毒	
C、	
低毒	
正确答案： C	
17	
实验室使用过的有机溶剂废液不应该采取下列哪种方式处理 （）（2.5分）	
A、	
汇集后排放入下水道	
B、	
将废液分类集中于废液瓶中	
C、	
回收一部分用于要求较低的实验中	
D、	
少量残液置于安全的空旷地点充分燃烧排放	
正确答案： A	
18	
乙醇属于何种级别的毒性 （）（2.5分）	
A、	
微毒	
B、	
无毒	
C、	
高毒	
D、	
中低等毒性	
正确答案： A	
19	
易燃易爆试剂应放在什么地方 （）（2.5分）	
A、	
在铁柜中，并要密封保存	
B、	
在铁柜中，柜的顶部要有通风口	
C、	
在木柜中，并要密封保存	
D、	
在木柜中，柜的顶部要有通风口	
正确答案： B	
20	
实验完成后，废弃物及废液应如何处置? （）（2.5分）	
A、	
倒入垃圾桶中	
B、	
倒入水槽中	
C、	
任意弃置	
D、	
分类收集后，送中转站暂存，然后交有资质的单位处理	
正确答案： D	
1
建筑物发生火灾时，乘坐电梯疏散即快速又安全省力。（1.6分）
正确答案： ×
2
凡进行有危险性的实验，应先检查防护措施， 确证防护妥当后，才可进行实验。（1.6分）
正确答案： √
3
实验室内不许存放易燃、易爆物品，但可以堆放个人物品。（1.6分）
正确答案： ×
4
当自己身上着火时，应就地打滚，进行自救。（1.6分）
正确答案： √
5
眼睛溅入化学试剂时，应以大量清水冲洗，并翻开上下眼皮继续缓缓冲洗数分钟后，速送医院诊治。（1.6分）
正确答案： √
6
在实验室进行有机合成时，放热反应不能在密闭的玻璃容器中进行;对反应物进行加热时，也不能将玻璃容器密闭。（1.6分）
正确答案： √
7
实验室安全事故的表现形式主要有:火灾;爆炸;毒害、机电伤人和设备损坏。（1.6分）
正确答案： √
8
对于氢氧化钠、氨水等废液可以进行如下处理:用6mol/L盐酸水溶液中和，再用大量水冲洗。（1.6分）
正确答案： √
9
取用有毒、有恶臭味的试剂时，要在通风橱中操作;使用完毕后，将瓶塞蜡封，或用生料带将瓶口封严。（1.6分）
正确答案： √
10
爆炸是所有化学危险品的一个重要性质。（1.6分）
正确答案： ×
11
重金属如铅、镉、汞等对人体有害。（1.6分）
正确答案： √
12
配制硫酸水溶液时，应将浓硫酸徐徐倒入水中，并不断搅拌。（1.6分）
正确答案： √
13
受阳光照射易燃烧、易爆炸或产生有毒气体的化学危险品和桶装、罐装等易燃液体、气体应当在阴凉通风的地点存放。（1.6分）
正确答案： √
14
使用手提灭火器时，拨掉保险销，握住胶管前端，对准燃烧物根部用力压下压把，灭火剂喷出，用于灭火。（1.6分）
正确答案： √
15
实验室内的浓酸、浓碱处理，一般要先中和后倾倒，并用大量的水冲洗管道。（1.6分）
正确答案： √
16
剧毒物品要按照“五双制”规定严格管理。“五双制”是指: 双人保管、双锁、双账、双人领取、双人使用。（1.6分）
正确答案： √
17
为防止食物腐败变质，可将食物储藏在储有化学药品之冰箱或储藏柜内。（1.6分）
正确答案： ×
18
在实验室内一切有可能产生毒性蒸气的工作必须在通风橱中进行，并有良好的排风设备。（1.6分）
正确答案： √
19
剧毒物品可以私自转让、赠送、买卖。（3.6分）
正确答案： ×
20
扑救液体火灾时，应用灭火器扑救，不能用水扑救或其它物品扑打。（1.6分）
正确答案： √
21
存有易燃易爆危险品的实验室禁止使用明火。（1.6分）
正确答案： √
22
高压灭菌锅灭菌时，待灭菌的物品可与含有腐蚀性抑制剂或化学试剂的物质放在一起灭菌。（1.6分）
正确答案： ×
23
消毒剂经常用于无生命的物体或物体表面。（1.6分）
正确答案： √
24
发现楼房的电闸箱起火，可以用楼内的消火栓灭火。（1.6分）
正确答案： ×
25
实验过程中应仔细观察实验现象并及时做好实验 记录，原始记录要完整、真实、准确、清楚。（1.6分）
正确答案： √
26
学生初次进入实验室应了解实验室具体的潜在危险，认真阅读、理解安全手册和操作手册，接受安全教育或培训，并通过考核 。（1.6分）
正确答案： √
27
在稀释浓硫酸时，不能将水往浓硫酸里倒，而应将浓硫酸缓缓倒入水中，不断搅拌均匀。（1.6分）
正确答案： √
28
遇火、遇潮容易燃烧、爆炸或产生有毒气体的化学危险品，不得在露天、潮湿、漏雨或低洼容易积水的地点存放。（1.6分）
正确答案： √
29
二氧化碳灭火器使用不当，可能会造成冻伤。（1.6分）
正确答案： √
30
爆炸是指物质瞬间突然发生物理或化学变化，同时释放出大量 的气体和能量（光能、热能、机械能）并伴有巨大声响的现象。（1.6分）
正确答案： √