1	
当不慎把大量浓硫酸滴在皮肤上时，正确的处理方法是 （）（2.5分）	
A、	
用碱液中和后，用水冲洗	
B、	
用酒精棉球擦	
C、	
迅速以吸水性强的纸或布吸去后，马上再用大量水冲洗	
D、	
不作处理，马上去医院	
正确答案： C	
2	
取用化学药品时，以下哪些事项操作是正确的?（）（2.5分）	
A、	
开启有毒气体容器时应带防毒用具。	
B、	
倾倒时，切勿直对容器口俯视;吸取时，应该使用橡皮球。	
C、	
取用腐蚀和刺激性药品时，尽可能带上橡皮手套和防护眼镜。	
D、	
以上都是	
正确答案： D	
3	
实验室使用过的有机溶剂废液不应该采取下列哪种方式处理 （）（2.5分）	
A、	
少量残液置于安全的空旷地点充分燃烧排放	
B、	
回收一部分用于要求较低的实验中	
C、	
汇集后排放入下水道	
D、	
将废液分类集中于废液瓶中	
正确答案： C	
4	
火场逃生的原则是 （）。（2.5分）	
A、	
先带上日后生活必需钱财要紧	
B、	
安全撤离、救助结合	
C、	
抢救国家财产为上	
D、	
逃命要紧	
正确答案： B	
5	
为避免误食有毒的化学药品，以下说法正确的是:（）（2.5分）	
A、	
实验室内可以吸烟	
B、	
可把食物、食具带进化验室	
C、	
使用化学药品后须先洗净双手方能进食	
D、	
在实验室内可吃口香糖	
正确答案： C	
6	
把玻璃管或温度计插入橡皮塞或软木塞时，常常会折断而使人受伤。下列不正确的操作方法是 （）（2.5分）	
A、	
无需润滑,且操作时与双手距离无关	
B、	
橡皮塞等钻孔时，打出的孔比管径略小，可用圆锉把孔锉一下，适当扩大孔径	
C、	
可在玻璃管上沾些水或涂上甘油等作润滑剂,一手拿着塞子，一手拿着玻璃管一端(两只手尽量靠近)，边旋转边慢慢地把玻璃管插入塞子中	
正确答案： A	
7	
下列哪种不是实验室暴露的常见原因 （）（2.5分）	
A、	
在离心感染性材料及致病因子过程中发生离心管破裂、致病因子外溢导致实验人员暴露	
B、	
在生物安全柜内加样、移液等操作过程中，感染性材料洒溢	
C、	
因个人防护缺陷而吸入致病因子或含感染性生物因子的气溶胶	
D、	
被污染的注射器或实验器皿、玻璃制品等锐器刺伤、扎伤、割伤	
正确答案： B	
8	
丙酮属于何种级别的毒性 （）（2.5分）	
A、	
高毒	
B、	
低毒	
C、	
剧毒	
正确答案： B	
9	
易燃易爆试剂应放在什么地方 （）（2.5分）	
A、	
在木柜中，柜的顶部要有通风口	
B、	
在木柜中，并要密封保存	
C、	
在铁柜中，柜的顶部要有通风口	
D、	
在铁柜中，并要密封保存	
正确答案： C	
10	
火灾中对人员威胁最大的是 （）。（2.5分）	
A、	
可燃物	
B、	
火	
C、	
烟气	
正确答案： C	
11	
天气较热时，打开腐蚀性液体，应该:（）（2.5分）	
A、	
用毛巾先包住塞子	
B、	
戴橡胶手套	
C、	
用纸包住塞子	
D、	
直接用手	
正确答案： A	
12	
实验中溅入口中已下咽的强碱，先饮用大量水，再服用: （）（2.5分）	
A、	
氢氧化铝溶液，鸡蛋白	
B、	
乙酸果汁，鸡蛋白	
C、	
硫酸铜溶液（30g溶于一杯水中）催吐	
正确答案： B	
13	
学校对危险化学废物的处理的工作原则是:（）（2.5分）	
A、	
自行处理	
B、	
分类收集、定点存放、专人管理、集中处理	
C、	
当作生活垃圾处理	
D、	
以上都不对	
正确答案： B	
14	
化学品泄漏事故发生时，下面（ ）做法是错误的。（2.5分）	
A、	
进行交通管制	
B、	
报警	
C、	
所有人员参加事故救援	
正确答案： C	
15	
实验中吸入H2S或CO气体而感不适时，应如何处理? （）（2.5分）	
A、	
进行人工呼吸	
B、	
摄取一些蛋白质类的食物和饮料	
C、	
坚持把实验做完	
D、	
立即到室外呼吸新鲜空气	
正确答案： D	
16	
使用移液管时下列哪种操作是正确的? （）（2.5分）	
A、	
一根移液管未经清洗，可吸取多种溶液	
B、	
无洗耳球时，不可用口吹吸移液管	
C、	
可以将任何传染性物质的液体吹入空气	
D、	
可以用移液管反复吸入和抽出传染性物质	
正确答案： B	
17	
超级恒温水浴使用时错误的操作是 （）（2.5分）	
A、	
恒温水浴内去离子水未加到“正常水位”严禁通电，防止干烧	
B、	
可以使用自来水	
C、	
超级恒温水浴内应使用去离子水（或纯净水）	
正确答案： B	
18	
生物学实验室内,什么常见物质是易燃易爆液体?必须妥善安置,正确使用。（）（2.5分）	
A、	
乙醚、二甲苯、丙酮、酒精	
B、	
三硝基苯磺酸、苦味酸	
C、	
无机磷	
正确答案： A	
19	
溶剂溅出并燃烧应如何处理? （）（2.5分）	
A、	
以上都对	
B、	
马上用石棉布盖住燃烧处，尽快移去临近的其它溶剂，关闭热源和电源，再灭火	
C、	
马上向燃烧处盖砂子或浇水	
D、	
马上使用灭火器灭火	
正确答案： B	
20	
剧毒物品使用完或残存物处理完的空瓶，应 （）（2.5分）	
A、	
交回学校保卫处	
B、	
交回学校后勤技术物资服务中心	
C、	
随生活垃圾丢弃	
正确答案： B	
1
加热试管内物质时，管口应朝向自己，以便看清楚反应过程。（1.6分）
正确答案： ×
2
消防工作的方针是:“预防为主，防消结合”，实行消防安全责任制。（1.6分）
正确答案： √
3
眼睛溅入化学试剂时，应以大量清水冲洗，并翻开上下眼皮继续缓缓冲洗数分钟后，速送医院诊治。（1.6分）
正确答案： √
4
二氧化碳灭火器使用不当，可能会造成冻伤。（1.6分）
正确答案： √
5
由呼吸道吸入有毒的气体、粉尘、蒸气、烟雾会引起呼吸系统中毒。（1.6分）
正确答案： √
6
易燃固体与自燃物品不可以一同储存。（1.6分）
正确答案： √
7
剧毒物品要按照“五双制”规定严格管理。“五双制”是指: 双人保管、双锁、双账、双人领取、双人使用。（1.6分）
正确答案： √
8
节假日或假期做实验必须经导师批准，并通知单位值班人员，实验室内必须两人以上在场。（1.6分）
正确答案： √
9
建筑物发生火灾时，乘坐电梯疏散即快速又安全省力。（1.6分）
正确答案： ×
10
对于氢氧化钠、氨水等废液可以进行如下处理:用6mol/L盐酸水溶液中和，再用大量水冲洗。（1.6分）
正确答案： √
11
做实验时要爱护实验设备，同时注意自身的安全，避免发生事故。（1.6分）
正确答案： √
12
酸、碱、盐水溶液使用后，均可不经处理直接排入下水道。（1.6分）
正确答案： ×
13
在实验室允许口尝鉴定试剂和未知物。（1.6分）
正确答案： ×
14
化学危险物品应当分类、分项存放，相互之间保持安全距离。（1.6分）
正确答案： √
15
对已污染的仪器、器械、台面等要做标签说明，不得有掩盖。（1.6分）
正确答案： √
16
使用手提灭火器时，拨掉保险销，握住胶管前端，对准燃烧物根部用力压下压把，灭火剂喷出，用于灭火。（1.6分）
正确答案： √
17
大火封门无路可逃时，可用浸湿的被褥、衣物堵塞门缝，向门上泼水降温，以延缓火灾蔓延时间，呼叫待援。（1.6分）
正确答案： √
18
由于误食，或是手上沾染了有毒物质，在吸烟、进食、饮水时咽下，就会引起消化系统中毒。这类物质多为剧毒的粉剂，如:氰化物、砷化物、汞盐等。（1.6分）
正确答案： √
19
可按自己的想法使用造型工具，发生安全问题后不报告，想办法自行解决。（1.6分）
正确答案： ×
20
爆炸性混合物的危险性是由它的爆炸极限、传爆能力、引燃温度和最小点燃电流决定。（1.6分）
正确答案： √
21
实验结束后，关闭设备，断开电源，整理好实验用品，关好水、电、和门窗。（1.6分）
正确答案： √
22
实验室应配备相应的消防器材。参加实验人员要熟悉其存放位置及使用方法并掌握有关的灭火知识。（1.6分）
正确答案： √
23
存有易燃易爆危险品的实验室禁止使用明火。（1.6分）
正确答案： √
24
在实验室工作的人员务必遵守学校及实验室的各项规章制度和仪器设备的操作规程，做好安全防护。（1.6分）
正确答案： √
25
高压灭菌锅灭菌时，尽可能多地放置物品，以便更充分地利用灭菌空间。（1.6分）
正确答案： ×
26
不能携带易燃易爆物品进入教室、宿舍、图书馆等人员聚集场所。（1.6分）
正确答案： √
27
剧毒物品可以私自转让、赠送、买卖。（3.6分）
正确答案： ×
28
配制硫酸水溶液时，应将浓硫酸徐徐倒入水中，并不断搅拌。（1.6分）
正确答案： √
29
高压灭菌锅灭菌时，待灭菌的物品可与含有腐蚀性抑制剂或化学试剂的物质放在一起灭菌。（1.6分）
正确答案： ×
30
实验过程中如发生意外或事故，应冷静妥善地处理，尽量把事故解决在萌芽状态。如事故较为严重，有危及人身安全可能时，应及时撤离现场，并通知邻近实验室工作人员迅速撤离，并尽快报警。（1.6分）
正确答案： √
