1	
如果在微生物实验中出现意外事故（如菌种管打破等），应立即用什么来清洁桌面、洗手等，及时杀灭细菌和病毒，避免污染面扩大? （）（2.5分）	
A、	
用普通自来水	
B、	
用消毒剂（84消毒剂）	
C、	
乙醇	
D、	
用纯净水	
正确答案： B	
2	
下列说法错误的是:（）（2.5分）	
A、	
丙酮、乙醇都有较强的挥发性和易燃性，二者都不能在任何有明火的地方使用	
B、	
弱酸弱碱在使用中可以与身体接触	
C、	
强酸强碱等不能与身体接触	
D、	
丙酮会对肝脏和大脑造成损害，因此避免吸入丙酮气体	
正确答案： B	
3	
移液时，当有生物污染性物质溅出，为防止扩散应: （）（2.5分）	
A、	
立即用布或纸处理	
B、	
立即采用高压消毒	
C、	
立即用浸过消毒剂的布或纸处理	
D、	
立即用浸过消毒剂的布或纸处理，然后将被污染的物品进行高压消毒	
正确答案： D	
4	
实验室离心机的正确使用不包括:（）（2.5分）	
A、	
不能将离心管装得过满，空离心管可用盐溶液来平衡	
B、	
应按照操作手册来操作离心机	
C、	
最好使用带螺旋盖的离心管，离心管、离心桶、转子等牢固旋紧后才可作离心	
D、	
离心管和盛放离心标本的容器最好为塑料制品，使用前应检查是否破损	
正确答案： A	
5	
在进行有毒药品实验时会在哪里进行?（）（2.5分）	
A、	
普通实验台上	
B、	
实验室任意地方	
C、	
露天阳台	
D、	
通风橱中	
正确答案： D	
6	
火场逃生的原则是 （）。（2.5分）	
A、	
抢救国家财产为上	
B、	
安全撤离、救助结合	
C、	
逃命要紧	
D、	
先带上日后生活必需钱财要紧	
正确答案： B	
7	
常规微生物操作规程中的安全操作要点，以下哪一项是错误的?（）（2.5分）	
A、	
所有培养物、废弃物在运出实验室之前不必进行灭菌	
B、	
禁止非工作人员进入实验室	
C、	
禁止在工作区饮食、吸烟、处理隐形眼镜、化妆及储存食物	
D、	
以移液器吸取液体，禁止口吸	
正确答案： A	
8	
天气较热时，打开腐蚀性液体，应该:（）（2.5分）	
A、	
用毛巾先包住塞子	
B、	
戴橡胶手套	
C、	
直接用手	
D、	
用纸包住塞子	
正确答案： A	
9	
实验室生物安全防护的内容包括:（）（2.5分）	
A、	
安全设备、个体防护装置和措施	
B、	
实验室的特殊设计和建设要求	
C、	
以上都是	
D、	
严格的管理制度和标准化的操作程序和规程	
正确答案： C	
10	
以下关于用电常识说法错误的是 （）（2.5分）	
A、	
可用试电笔去试高压电	
B、	
如有人触电，应迅速切断电源，然后进行抢救	
C、	
电源裸露部分应有绝缘装置	
D、	
不用潮湿的手接触电器	
正确答案： A	
11	
易燃易爆试剂应放在什么地方 （）（2.5分）	
A、	
在木柜中，并要密封保存	
B、	
在铁柜中，并要密封保存	
C、	
在铁柜中，柜的顶部要有通风口	
D、	
在木柜中，柜的顶部要有通风口	
正确答案： C	
12	
实验室使用过的有机溶剂废液不应该采取下列哪种方式处理 （）（2.5分）	
A、	
将废液分类集中于废液瓶中	
B、	
少量残液置于安全的空旷地点充分燃烧排放	
C、	
汇集后排放入下水道	
D、	
回收一部分用于要求较低的实验中	
正确答案： C	
13	
当实验室发生火灾、爆炸等危险事故时，首先应当如何处理? （）（2.5分）	
A、	
迅速撤离实验室	
B、	
切断电源	
C、	
自己留下来排查事故原因	
D、	
打电话求救	
正确答案： B	
14	
高压蒸汽灭菌是对实验材料进行灭菌的最有效和最可靠的方法，确保正确灭菌的条件是? （）（2.5分）	
A、	
100℃、灭菌30 分钟	
B、	
121℃、灭菌10 分钟	
C、	
115℃、灭菌15 分钟	
D、	
121℃、灭菌15 分钟	
正确答案： D	
15	
苯属于高毒类化学品，下列叙述正确的是 （）（2.5分）	
A、	
对皮肤、粘膜有刺激作用，是致癌物质	
B、	
以上都是	
C、	
短期接触，苯对中枢神经系统产生麻痹作用，引起急性中毒	
D、	
长期接触，苯会对血液造成极大伤害，引起慢性中毒	
正确答案： B	
16	
盐酸、甲醛溶液、乙醚等易挥发试剂应如何合理存放?（）（2.5分）	
A、	
分类存放在干燥通风处	
B、	
放在冰箱中	
C、	
放在密闭的柜子中	
D、	
和其它试剂混放	
正确答案： A	
17	
在普通冰箱中不可以存放什么物品? （）（2.5分）	
A、	
酶溶液	
B、	
菌体	
C、	
普通化学试剂	
D、	
有机溶剂	
正确答案： D	
18	
下列哪个措施不能消除导致火灾爆炸的物质条件? （）（2.5分）	
A、	
采取必要的疏散措施	
B、	
加强爆炸危险物的管理	
C、	
生产中尽量少用可燃物	
D、	
使空气中可燃物浓度保持在安全限度以下	
正确答案： A	
19	
对危险废物的容器和包装物以及收集、贮存、运输、处置危险废物的设施、场所，必须:（）（2.5分）	
A、	
设置生活垃圾识别标志	
B、	
不用设置识别标志	
C、	
设置危险废物识别标志	
正确答案： C	
20	
以下是安全进行实验工作的基本要素，哪一项不对 （）（2.5分）	
A、	
在热天取用氨水时，最好先用冷水浸泡氨水瓶，使其降温后再开瓶取用	
B、	
取用酸、碱等腐蚀性试剂时，应特别小心，不要洒出	
C、	
废酸液和废碱液可倒入同一个废液缸中处理	
D、	
对某些强氧化剂（如氯酸钾、硝酸钾、高锰酸钾等）或其混合物，不能研磨，否则将引起爆炸	
正确答案： C	
1
对含有悬浮物质的溶液加热时，应加沸石或玻璃珠，以避免爆沸现象产生。（1.6分）
正确答案： √
2
在实验室允许口尝鉴定试剂和未知物。（1.6分）
正确答案： ×
3
消毒剂经常用于无生命的物体或物体表面。（1.6分）
正确答案： √
4
在稀释浓硫酸时，不能将水往浓硫酸里倒，而应将浓硫酸缓缓倒入水中，不断搅拌均匀。（1.6分）
正确答案： √
5
高压灭菌锅灭菌时，待灭菌的物品可与含有腐蚀性抑制剂或化学试剂的物质放在一起灭菌。（1.6分）
正确答案： ×
6
节假日或假期做实验必须经导师批准，并通知单位值班人员，实验室内必须两人以上在场。（1.6分）
正确答案： √
7
实验室内可以使用电炉等取暖、做饭。（1.6分）
正确答案： ×
8
实验室安全事故的表现形式主要有:火灾;爆炸;毒害、机电伤人和设备损坏。（1.6分）
正确答案： √
9
在进行萃取或洗涤操作时，为了防止物质高度浓缩而导致内部压力过大，产生爆炸，应该注意及时排出产生的气体。（1.6分）
正确答案： √
10
遇火、遇潮容易燃烧、爆炸或产生有毒气体的化学危险品，不得在露天、潮湿、漏雨或低洼容易积水的地点存放。（1.6分）
正确答案： √
11
由呼吸道吸入有毒的气体、粉尘、蒸气、烟雾会引起呼吸系统中毒。（1.6分）
正确答案： √
12
实验中，进行高温操作时，必须佩戴防高温手套。（1.6分）
正确答案： √
13
对已污染的仪器、器械、台面等要做标签说明，不得有掩盖。（1.6分）
正确答案： √
14
使用手提灭火器时，拨掉保险销，握住胶管前端，对准燃烧物根部用力压下压把，灭火剂喷出，用于灭火。（3.6分）
正确答案： √
15
建筑物发生火灾时，乘坐电梯疏散即快速又安全省力。（1.6分）
正确答案： ×
16
应避免独自一人在实验室做有危险性的实验。（1.6分）
正确答案： √
17
机械操作应严格按照要求摆放造型工具，使用完的造型工具应及时放入工具箱。（1.6分）
正确答案： √
18
在实验室进行有机合成时，放热反应不能在密闭的玻璃容器中进行;对反应物进行加热时，也不能将玻璃容器密闭。（1.6分）
正确答案： √
19
发生危险化学品事故后，要对负有责任的主管人员 和其他直接责任人员依法给予降级或者撤职的行政处分;触犯法律的，要依法追究刑事责任。（1.6分）
正确答案： √
20
冷凝冷却系统上连接用的橡胶管必须用铁丝等固定住,以防止因水压过高而造成管子脱落。（1.6分）
正确答案： √
21
实验室内的浓酸、浓碱处理，一般要先中和后倾倒，并用大量的水冲洗管道。（1.6分）
正确答案： √
22
实验室内不许存放易燃、易爆物品，但可以堆放个人物品。（1.6分）
正确答案： ×
23
实验室安全工作的中心任务是防止发生人员伤亡和财产损失。（1.6分）
正确答案： √
24
实验过程中如发生意外或事故，应冷静妥善地处理，尽量把事故解决在萌芽状态。如事故较为严重，有危及人身安全可能时，应及时撤离现场，并通知邻近实验室工作人员迅速撤离，并尽快报警。（1.6分）
正确答案： √
25
做实验时要爱护实验设备，同时注意自身的安全，避免发生事故。（1.6分）
正确答案： √
26
凡进行有危险性的实验，应先检查防护措施， 确证防护妥当后，才可进行实验。（1.6分）
正确答案： √
27
在实验室工作的人员务必遵守学校及实验室的各项规章制度和仪器设备的操作规程，做好安全防护。（1.6分）
正确答案： √
28
学生损坏了仪器、设备必须立即向教师报告。（1.6分）
正确答案： √
29
在实验室内一切有可能产生毒性蒸气的工作必须在通风橱中进行，并有良好的排风设备。（1.6分）
正确答案： √
30
化学危险物品应当分类、分项存放，相互之间保持安全距离。（1.6分）
正确答案： √
