1	
实验中用到很多玻璃器皿，容易破碎，为避免造成割伤应该注意什么?（）（2.5分）	
A、	
以上都是	
B、	
不能口径不合而勉强连接;	
C、	
装配时不可用力过猛，用力处不可远离连接部位	
D、	
玻璃折断面需烧圆滑，不能有棱角	
正确答案： A	
2	
下列选项中属于防爆的措施有:（）（2.5分）	
A、	
消除火源、安装检测和报警装置	
B、	
以上都是	
C、	
防止形成爆炸性混合物的化学品泄漏	
D、	
控制可燃物形成爆炸性混合物	
正确答案： B	
3	
化学危险药品对人身会有刺激眼睛、灼伤皮肤、损伤呼吸道、麻痹神经、燃烧爆炸等危险，一定要注意化学药品的使用安全，以下不正确的做法是:（2.5分）	
A、	
了解所使用的危险化学药品的特性，不盲目操作，不违章使用	
B、	
严防室内积聚高浓度易燃易爆气体	
C、	
室内可存放大量危险化学药品	
D、	
妥善保管身边的危险化学药品，做到:标签完整，密封保存;避热、避光、远离火种	
正确答案： C	
4	
以下关于用电常识说法错误的是 （）（2.5分）	
A、	
电源裸露部分应有绝缘装置	
B、	
如有人触电，应迅速切断电源，然后进行抢救	
C、	
不用潮湿的手接触电器	
D、	
可用试电笔去试高压电	
正确答案： D	
5	
实验室人员发生触电时，下例哪种行为是不正确的?（）（2.5分）	
A、	
应迅速切断电源，将触电者上衣解开，取出口中异物，然后进行人工呼吸	
B、	
当患者伤势严重时，应立即送医院强救	
C、	
应迅速注射兴奋剂	
正确答案： C	
6	
下列说法错误的是:（）（2.5分）	
A、	
丙酮会对肝脏和大脑造成损害，因此避免吸入丙酮气体	
B、	
丙酮、乙醇都有较强的挥发性和易燃性，二者都不能在任何有明火的地方使用	
C、	
弱酸弱碱在使用中可以与身体接触	
D、	
强酸强碱等不能与身体接触	
正确答案： C	
7	
对实验室安全检查的重点是:（）（2.5分）	
A、	
清除污染和废弃物处置情况	
B、	
以上都是	
C、	
规章制度的建立和执行情况	
D、	
可燃易燃性、可传染性、放射性物质、有毒物质的使用和存放	
正确答案： B	
8	
应如何简单辨认有味的化学药品? （）（2.5分）	
A、	
取出一点，用鼻子对着闻	
B、	
用舌头品尝试剂	
C、	
用鼻子对着瓶口去辨认气味	
D、	
将瓶口远离鼻子，用手在瓶口上方扇动，稍闻其味即可	
正确答案： D	
9	
生物学实验室内,什么常见物质是易燃易爆液体?必须妥善安置,正确使用。（）（2.5分）	
A、	
乙醚、二甲苯、丙酮、酒精	
B、	
无机磷	
C、	
三硝基苯磺酸、苦味酸	
正确答案： A	
10	
超级恒温水浴使用时错误的操作是 （）（2.5分）	
A、	
恒温水浴内去离子水未加到“正常水位”严禁通电，防止干烧	
B、	
超级恒温水浴内应使用去离子水（或纯净水）	
C、	
可以使用自来水	
正确答案： C	
11	
实验室离心机的正确使用不包括:（）（2.5分）	
A、	
离心管和盛放离心标本的容器最好为塑料制品，使用前应检查是否破损	
B、	
最好使用带螺旋盖的离心管，离心管、离心桶、转子等牢固旋紧后才可作离心	
C、	
不能将离心管装得过满，空离心管可用盐溶液来平衡	
D、	
应按照操作手册来操作离心机	
正确答案： C	
12	
实验开始前应该做好哪些准备?（）（2.5分）	
A、	
了解实验中使用的药品的性能和有可能引起的危害及相应的注意事项	
B、	
以上都是	
C、	
必须认真预习，理清实验思路	
D、	
应仔细检查仪器是否有破损，掌握正确使用仪器的要点，弄清水、电、气的管线开关和标记，保持清醒头脑，避免违规操作	
正确答案： B	
13	
生物安全实验室里使用离心机应遵循以下哪项准则? （）（2.5分）	
A、	
离心桶的装载、平衡、密封和打开必须在生物安全柜内进行	
B、	
以上都是	
C、	
离心管和盛放离心标本的容器应当由厚壁玻璃制成，或最好为塑料制品	
D、	
用于离心的试管和标本容器应当始终牢固盖紧（最好使用螺旋盖）	
正确答案： B	
14	
下列哪个措施不能消除导致火灾爆炸的物质条件? （）（2.5分）	
A、	
采取必要的疏散措施	
B、	
使空气中可燃物浓度保持在安全限度以下	
C、	
生产中尽量少用可燃物	
D、	
加强爆炸危险物的管理	
正确答案： A	
15	
使用移液管时下列哪种操作是正确的? （）（2.5分）	
A、	
一根移液管未经清洗，可吸取多种溶液	
B、	
可以用移液管反复吸入和抽出传染性物质	
C、	
可以将任何传染性物质的液体吹入空气	
D、	
无洗耳球时，不可用口吹吸移液管	
正确答案： D	
16	
为避免误食有毒的化学药品，以下说法正确的是:（）（2.5分）	
A、	
实验室内可以吸烟	
B、	
使用化学药品后须先洗净双手方能进食	
C、	
在实验室内可吃口香糖	
D、	
可把食物、食具带进化验室	
正确答案： B	
17	
以下药品受震或受热可能发生爆炸的是:（）（2.5分）	
A、	
过氧化物	
B、	
高氯酸盐	
C、	
乙炔铜	
D、	
以上都是	
正确答案： D	
18	
在普通冰箱中不可以存放什么物品? （）（2.5分）	
A、	
菌体	
B、	
普通化学试剂	
C、	
有机溶剂	
D、	
酶溶液	
正确答案： C	
19	
关于使用高压灭菌器注意事项不正确是:（）（2.5分）	
A、	
定期检查排水桶、排水管	
B、	
注意防护，防止烫伤，待温度降下后再开盖	
C、	
一次高压灭菌物品尽可能装满	
D、	
禁止器皿盖着盖子进行高压灭菌，易产生爆裂	
正确答案： C	
20	
实验室仪器设备用电或线路发生故障着火时，应立即（ ） ，并组织人员用灭火器进行灭火。（2.5分）	
A、	
将人员疏散	
B、	
将贵重仪器设备迅速转移	
C、	
切断现场电源	
正确答案： C	
1
剧毒物品可以私自转让、赠送、买卖。（3.6分）
正确答案： ×
2
受阳光照射易燃烧、易爆炸或产生有毒气体的化学危险品和桶装、罐装等易燃液体、气体应当在阴凉通风的地点存放。（1.6分）
正确答案： √
3
打开易挥发或浓酸、浓碱试剂的瓶塞时，瓶口不要对着脸部或其他人，宜在通风橱中进行。（1.6分）
正确答案： √
4
全国消防宣传日是每年的11月9日。（1.6分）
正确答案： √
5
实验室内禁止抽烟、进食。（1.6分）
正确答案： √
6
发现楼房的电闸箱起火，可以用楼内的消火栓灭火。（1.6分）
正确答案： ×
7
易燃固体与自燃物品不可以一同储存。（1.6分）
正确答案： √
8
在实验室进行有机合成时，放热反应不能在密闭的玻璃容器中进行;对反应物进行加热时，也不能将玻璃容器密闭。（1.6分）
正确答案： √
9
实验过程中应仔细观察实验现象并及时做好实验 记录，原始记录要完整、真实、准确、清楚。（1.6分）
正确答案： √
10
二氧化碳灭火器使用不当，可能会造成冻伤。（1.6分）
正确答案： √
11
实验中，进行高温操作时，必须佩戴防高温手套。（1.6分）
正确答案： √
12
眼睛溅入化学试剂时，应以大量清水冲洗，并翻开上下眼皮继续缓缓冲洗数分钟后，速送医院诊治。（1.6分）
正确答案： √
13
配制硫酸水溶液时，应将浓硫酸徐徐倒入水中，并不断搅拌。（1.6分）
正确答案： √
14
在稀释浓硫酸时，不能将水往浓硫酸里倒，而应将浓硫酸缓缓倒入水中，不断搅拌均匀。（1.6分）
正确答案： √
15
应避免独自一人在实验室做有危险性的实验。（1.6分）
正确答案： √
16
重金属如铅、镉、汞等对人体有害。（1.6分）
正确答案： √
17
实验中产生的废液、废物应集中处理，不得任意排放; 酸、碱或有毒物品溅落时，应及时清理及除毒。（1.6分）
正确答案： √
18
由呼吸道吸入有毒的气体、粉尘、蒸气、烟雾会引起呼吸系统中毒。（1.6分）
正确答案： √
19
比较常见的引起呼吸道中毒的物质，一般是易挥发的有机溶剂（如:乙醚、丙酮、甲等）或化学反应所产生的有毒气体（如:氰化氢、氯气、一氧化碳等）。（1.6分）
正确答案： √
20
酒精灯不再使用时，应立刻用嘴吹气灭火。（1.6分）
正确答案： ×
21
对于化学试剂或未知物,允许直接用鼻子嗅气味，不用以手煽出少量气体来嗅觉。（1.6分）
正确答案： ×
22
凡涉及有害或有刺激性气体发生的实验应在通风柜内进行，加强个人防护，不得把头部伸进通风柜内。（1.6分）
正确答案： √
23
安全事故处理应本着快速处置，先人后物的原则，果断、坚决地做好工作。（1.6分）
正确答案： √
24
实验室发生安全事故后，应迅速将警戒区内与事故无关的人员撤离，以减轻潜在危害。（1.6分）
正确答案： √
25
实验仪器使用时要有人在场，不得擅自离开。（1.6分）
正确答案： √
26
爆炸是指物质瞬间突然发生物理或化学变化，同时释放出大量 的气体和能量（光能、热能、机械能）并伴有巨大声响的现象。（1.6分）
正确答案： √
27
对于无机酸类废液，实验室可以收集后进行如下处理:将废酸慢慢倒入过量的含碳酸钠或氢氧化钙的水溶液中（或用废碱）互相中和，再用大量水冲洗。（1.6分）
正确答案： √
28
加热试管内物质时，管口应朝向自己，以便看清楚反应过程。（1.6分）
正确答案： ×
29
对已污染的仪器、器械、台面等要做标签说明，不得有掩盖。（1.6分）
正确答案： √
30
氮的氧化物、二氧化硫、三氧化硫、挥发性酸类、氨水对皮肤粘膜和眼、鼻、喉粘膜都有很强的刺激性。（1.6分）
正确答案： √
