1	
实验室使用过的有机溶剂废液不应该采取下列哪种方式处理 （）（2.5分）	
A、	
回收一部分用于要求较低的实验中	
B、	
汇集后排放入下水道	
C、	
少量残液置于安全的空旷地点充分燃烧排放	
D、	
将废液分类集中于废液瓶中	
正确答案： B	
2	
不慎发生意外，下列哪个操作是正确的? （）（2.5分）	
A、	
不慎将化学试剂弄到衣物和身体上，立即用大量清水冲洗10－15分钟	
B、	
如果不慎将化学品弄洒或污染，立即自行回收或者清理现场，以免对他人产生危险	
C、	
任何时候见到他人洒落的液体应及时用抹布抹去，以免发生危险	
D、	
pH值中性即意味着液体是水，自行清理即可	
正确答案： A	
3	
实验室各种管理规章制度应该:（）（2.5分）	
A、	
由相关人员集中保管	
B、	
保存在计算机内	
C、	
上墙或便于取阅的地方	
D、	
存放在档案柜中	
正确答案： C	
4	
取用试剂时，错误的说法是:（）（2.5分）	
A、	
要用干净的药匙取固体试剂，用过的药匙要洗净擦干才能再用	
B、	
多取的试剂可倒回原瓶，避免浪费	
C、	
瓶塞应倒置桌面上，以免弄脏，取用试剂后，立即盖严，将试剂瓶放回原处，标签朝外	
D、	
不能用手接触试剂，以免危害健康和沾污试剂	
正确答案： B	
5	
应怎样处理溅到皮肤上的腐蚀性液体? （）（2.5分）	
A、	
用于布抹去	
B、	
用绷带包扎患处，请医生治疗	
C、	
用大量清水冲洗	
D、	
用医用酒精清洗	
正确答案： C	
6	
实验中用到很多玻璃器皿，容易破碎，为避免造成割伤应该注意什么?（）（2.5分）	
A、	
装配时不可用力过猛，用力处不可远离连接部位	
B、	
不能口径不合而勉强连接;	
C、	
以上都是	
D、	
玻璃折断面需烧圆滑，不能有棱角	
正确答案： C	
7	
下列哪种不是实验室暴露的常见原因 （）（2.5分）	
A、	
被污染的注射器或实验器皿、玻璃制品等锐器刺伤、扎伤、割伤	
B、	
在生物安全柜内加样、移液等操作过程中，感染性材料洒溢	
C、	
因个人防护缺陷而吸入致病因子或含感染性生物因子的气溶胶	
D、	
在离心感染性材料及致病因子过程中发生离心管破裂、致病因子外溢导致实验人员暴露	
正确答案： B	
8	
实验室离心机的正确使用不包括:（）（2.5分）	
A、	
最好使用带螺旋盖的离心管，离心管、离心桶、转子等牢固旋紧后才可作离心	
B、	
离心管和盛放离心标本的容器最好为塑料制品，使用前应检查是否破损	
C、	
应按照操作手册来操作离心机	
D、	
不能将离心管装得过满，空离心管可用盐溶液来平衡	
正确答案： D	
9	
往玻璃管上套橡皮管（塞）时，不正确的做法是:（）（2.5分）	
A、	
加点水或润滑剂	
B、	
用布裹手或带厚手套，以防割伤手	
C、	
管端应烧圆滑	
D、	
可以使用薄壁玻管	
正确答案： A	
10	
以下药品受震或受热可能发生爆炸的是:（）（2.5分）	
A、	
以上都是	
B、	
过氧化物	
C、	
乙炔铜	
D、	
高氯酸盐	
正确答案： A	
11	
在普通冰箱中不可以存放什么物品? （）（2.5分）	
A、	
菌体	
B、	
酶溶液	
C、	
有机溶剂	
D、	
普通化学试剂	
正确答案： C	
12	
领取及存放化学药品时，以下说法错误的是 （）（2.5分）	
A、	
学习并清楚化学药品危害标示和图样	
B、	
化学药品应分类存放	
C、	
有机溶剂，固体化学药品，酸、碱化合物可以存放于同一药品柜中	
D、	
确认容器上标示的中文名称是否为需要的实验用药品	
正确答案： C	
13	
丙酮属于何种级别的毒性 （）（2.5分）	
A、	
高毒	
B、	
低毒	
C、	
剧毒	
正确答案： B	
14	
实验完成后，废弃物及废液应如何处置? （）（2.5分）	
A、	
任意弃置	
B、	
分类收集后，送中转站暂存，然后交有资质的单位处理	
C、	
倒入垃圾桶中	
D、	
倒入水槽中	
正确答案： B	
15	
当实验室发生火灾、爆炸等危险事故时，首先应当如何处理? （）（2.5分）	
A、	
迅速撤离实验室	
B、	
切断电源	
C、	
自己留下来排查事故原因	
D、	
打电话求救	
正确答案： B	
16	
为避免误食有毒的化学药品，以下说法正确的是:（）（2.5分）	
A、	
在实验室内可吃口香糖	
B、	
可把食物、食具带进化验室	
C、	
实验室内可以吸烟	
D、	
使用化学药品后须先洗净双手方能进食	
正确答案： D	
17	
易燃易爆试剂应放在什么地方 （）（2.5分）	
A、	
在木柜中，柜的顶部要有通风口	
B、	
在木柜中，并要密封保存	
C、	
在铁柜中，柜的顶部要有通风口	
D、	
在铁柜中，并要密封保存	
正确答案： C	
18	
天气较热时，打开腐蚀性液体，应该:（）（2.5分）	
A、	
直接用手	
B、	
用毛巾先包住塞子	
C、	
用纸包住塞子	
D、	
戴橡胶手套	
正确答案： B	
19	
乙醇属于何种级别的毒性 （）（2.5分）	
A、	
高毒	
B、	
微毒	
C、	
无毒	
D、	
中低等毒性	
正确答案： B	
20	
对实验室安全检查的重点是:（）（2.5分）	
A、	
清除污染和废弃物处置情况	
B、	
以上都是	
C、	
规章制度的建立和执行情况	
D、	
可燃易燃性、可传染性、放射性物质、有毒物质的使用和存放	
正确答案： B	
1
凡涉及有害或有刺激性气体发生的实验应在通风柜内进行，加强个人防护，不得把头部伸进通风柜内。（1.6分）
正确答案： √
2
实验过程中如发生意外或事故，应冷静妥善地处理，尽量把事故解决在萌芽状态。如事故较为严重，有危及人身安全可能时，应及时撤离现场，并通知邻近实验室工作人员迅速撤离，并尽快报警。（1.6分）
正确答案： √
3
高压灭菌锅灭菌时，尽可能多地放置物品，以便更充分地利用灭菌空间。（1.6分）
正确答案： ×
4
实验室应配备相应的消防器材。参加实验人员要熟悉其存放位置及使用方法并掌握有关的灭火知识。（1.6分）
正确答案： √
5
由于误食，或是手上沾染了有毒物质，在吸烟、进食、饮水时咽下，就会引起消化系统中毒。这类物质多为剧毒的粉剂，如:氰化物、砷化物、汞盐等。（1.6分）
正确答案： √
6
实验室的药品和设备一定要标明其名称，以免误用。（1.6分）
正确答案： √
7
由呼吸道吸入有毒的气体、粉尘、蒸气、烟雾会引起呼吸系统中毒。（1.6分）
正确答案： √
8
实验过程中应仔细观察实验现象并及时做好实验 记录，原始记录要完整、真实、准确、清楚。（1.6分）
正确答案： √
9
爆炸性混合物的危险性是由它的爆炸极限、传爆能力、引燃温度和最小点燃电流决定。（1.6分）
正确答案： √
10
微生物实验中，一些受污染或盛过有害细菌、病菌的器皿和不要的菌种等，一定要经消毒和高压灭菌处理后，方可弃掉，而器皿才能再利用。（1.6分）
正确答案： √
11
酒精灯不再使用时，应立刻用嘴吹气灭火。（1.6分）
正确答案： ×
12
剧毒物品可以私自转让、赠送、买卖。（3.6分）
正确答案： ×
13
发生危险化学品事故后，要对负有责任的主管人员 和其他直接责任人员依法给予降级或者撤职的行政处分;触犯法律的，要依法追究刑事责任。（1.6分）
正确答案： √
14
建筑物发生火灾时，乘坐电梯疏散即快速又安全省力。（1.6分）
正确答案： ×
15
对于化学试剂或未知物,允许直接用鼻子嗅气味，不用以手煽出少量气体来嗅觉。（1.6分）
正确答案： ×
16
当自己身上着火时，应就地打滚，进行自救。（1.6分）
正确答案： √
17
冷凝冷却系统上连接用的橡胶管必须用铁丝等固定住,以防止因水压过高而造成管子脱落。（1.6分）
正确答案： √
18
对含有悬浮物质的溶液加热时，应加沸石或玻璃珠，以避免爆沸现象产生。（1.6分）
正确答案： √
19
实验中，进行高温操作时，必须佩戴防高温手套。（1.6分）
正确答案： √
20
可按自己的想法使用造型工具，发生安全问题后不报告，想办法自行解决。（1.6分）
正确答案： ×
21
在进行萃取或洗涤操作时，为了防止物质高度浓缩而导致内部压力过大，产生爆炸，应该注意及时排出产生的气体。（1.6分）
正确答案： √
22
实验室内不许存放易燃、易爆物品，但可以堆放个人物品。（1.6分）
正确答案： ×
23
全国消防宣传日是每年的11月9日。（1.6分）
正确答案： √
24
未经允许不得随意拆卸实验仪器及零部件。（1.6分）
正确答案： √
25
气体钢瓶使用后，可以不关闭阀门。（1.6分）
正确答案： ×
26
大火封门无路可逃时，可用浸湿的被褥、衣物堵塞门缝，向门上泼水降温，以延缓火灾蔓延时间，呼叫待援。（1.6分）
正确答案： √
27
可以用烘箱干燥有爆炸危险性的物质。（1.6分）
正确答案： ×
28
使用手提灭火器时，拨掉保险销，握住胶管前端，对准燃烧物根部用力压下压把，灭火剂喷出，用于灭火。（1.6分）
正确答案： √
29
化学危险物品应当分类、分项存放，相互之间保持安全距离。（1.6分）
正确答案： √
30
对于氢氧化钠、氨水等废液可以进行如下处理:用6mol/L盐酸水溶液中和，再用大量水冲洗。（1.6分）
正确答案： √
