1	
实验完成后，废弃物及废液应如何处置? （）（2.5分）	
A、	
倒入垃圾桶中	
B、	
分类收集后，送中转站暂存，然后交有资质的单位处理	
C、	
任意弃置	
D、	
倒入水槽中	
正确答案： B	
2	
领取及存放化学药品时，以下说法错误的是 （）（2.5分）	
A、	
确认容器上标示的中文名称是否为需要的实验用药品	
B、	
化学药品应分类存放	
C、	
有机溶剂，固体化学药品，酸、碱化合物可以存放于同一药品柜中	
D、	
学习并清楚化学药品危害标示和图样	
正确答案： C	
3	
实验室各种管理规章制度应该:（）（2.5分）	
A、	
保存在计算机内	
B、	
由相关人员集中保管	
C、	
存放在档案柜中	
D、	
上墙或便于取阅的地方	
正确答案： D	
4	
对实验室安全检查的重点是:（）（2.5分）	
A、	
规章制度的建立和执行情况	
B、	
以上都是	
C、	
可燃易燃性、可传染性、放射性物质、有毒物质的使用和存放	
D、	
清除污染和废弃物处置情况	
正确答案： B	
5	
实验室仪器设备用电或线路发生故障着火时，应立即（ ） ，并组织人员用灭火器进行灭火。（2.5分）	
A、	
切断现场电源	
B、	
将人员疏散	
C、	
将贵重仪器设备迅速转移	
正确答案： A	
6	
金属钾、钠、锂、钙、电石等固体化学试剂，遇水即可发生激烈反应，并放出大量热，也可产生爆炸，它们应如何存放:（2.5分）	
A、	
浸没在煤油中保存（容器不得渗漏），附近不得有盐酸、硝酸等散发酸雾的物质存在	
B、	
用纸密封包裹存放	
C、	
放在铁盒子里	
D、	
直接放在试剂瓶中保存	
正确答案： A	
7	
一本实验原始记录本的封面被细菌污染，适宜的消毒方法是:（）（2.5分）	
A、	
紫外线照射	
B、	
干烤	
C、	
高压蒸汽灭菌法	
D、	
75%酒精浸泡	
正确答案： A	
8	
当不慎把大量浓硫酸滴在皮肤上时，正确的处理方法是 （）（2.5分）	
A、	
迅速以吸水性强的纸或布吸去后，马上再用大量水冲洗	
B、	
用酒精棉球擦	
C、	
不作处理，马上去医院	
D、	
用碱液中和后，用水冲洗	
正确答案： A	
9	
下列说法错误的是:（）（2.5分）	
A、	
丙酮会对肝脏和大脑造成损害，因此避免吸入丙酮气体	
B、	
强酸强碱等不能与身体接触	
C、	
弱酸弱碱在使用中可以与身体接触	
D、	
丙酮、乙醇都有较强的挥发性和易燃性，二者都不能在任何有明火的地方使用	
正确答案： C	
10	
实验开始前应该做好哪些准备?（）（2.5分）	
A、	
了解实验中使用的药品的性能和有可能引起的危害及相应的注意事项	
B、	
以上都是	
C、	
必须认真预习，理清实验思路	
D、	
应仔细检查仪器是否有破损，掌握正确使用仪器的要点，弄清水、电、气的管线开关和标记，保持清醒头脑，避免违规操作	
正确答案： B	
11	
以下药品受震或受热可能发生爆炸的是:（）（2.5分）	
A、	
过氧化物	
B、	
以上都是	
C、	
乙炔铜	
D、	
高氯酸盐	
正确答案： B	
12	
容器中的溶剂或易燃化学品发生燃烧应如何处理? （）（2.5分）	
A、	
加水灭火	
B、	
用不易燃的瓷砖、玻璃片盖住瓶口	
C、	
用灭火器灭火或加砂子灭火	
D、	
用湿抹布盖住瓶口	
正确答案： C	
13	
下列哪个措施不能消除导致火灾爆炸的物质条件? （）（2.5分）	
A、	
采取必要的疏散措施	
B、	
加强爆炸危险物的管理	
C、	
使空气中可燃物浓度保持在安全限度以下	
D、	
生产中尽量少用可燃物	
正确答案： A	
14	
乙醇属于何种级别的毒性 （）（2.5分）	
A、	
高毒	
B、	
微毒	
C、	
中低等毒性	
D、	
无毒	
正确答案： B	
15	
在使用化学药品前应做好的准备有:（）（2.5分）	
A、	
了解药品的毒性;了解药品对人体的侵入途径和危险特性;了解中毒后的急救措施	
B、	
掌握药品的物理性质（如:熔点、沸点、密度等）和化学性质	
C、	
明确药品在实验中的作用	
D、	
以上都是	
正确答案： D	
16	
以下是实验室工作规则，请检查哪一项不对 （） 。（2.5分）	
A、	
实验试剂不得入口，但分析纯蔗糖除外	
B、	
使用易燃、易爆药品时，应远离火源	
C、	
安全用具和急救药箱不准移作它用	
D、	
要熟悉安全用具，如灭火器材、砂箱以及急救药箱的放置地点和使用方法，并要妥善爱护	
正确答案： A	
17	
当实验室发生火灾、爆炸等危险事故时，首先应当如何处理? （）（2.5分）	
A、	
打电话求救	
B、	
切断电源	
C、	
自己留下来排查事故原因	
D、	
迅速撤离实验室	
正确答案： B	
18	
对危险废物的容器和包装物以及收集、贮存、运输、处置危险废物的设施、场所，必须:（）（2.5分）	
A、	
不用设置识别标志	
B、	
设置危险废物识别标志	
C、	
设置生活垃圾识别标志	
正确答案： B	
19	
对于“浓碱撒落”的处理，下列做法中错误的是（）。（2.5分）	
A、	
浓碱沾在皮肤上，用较多的水冲洗，再涂上硼酸	
B、	
浓碱撒在桌面上，先用稀醋酸中和，然后用水冲洗，用抹布擦干净	
C、	
浓碱撒在地面上，用大量水冲洗，再用拖把擦净	
D、	
浓碱撒在地面上，先用稀醋酸中和，然后用水冲洗，再用拖把擦净	
正确答案： A	
20	
如果实验出现火情，要立即:（）（2.5分）	
A、	
打开实验室门，尽快疏散、撤离人员	
B、	
停止加热，移开可燃物，切断电源，用灭火器灭火	
C、	
用干毛巾覆盖上火源，使火焰熄灭	
正确答案： B	
1
实验进行前要了解实验仪器的使用说明及注意事项，实验过程中要严格按照操作规程进行操作。（1.6分）
正确答案： √
2
二氧化碳灭火器使用不当，可能会造成冻伤。（1.6分）
正确答案： √
3
节假日或假期做实验必须经导师批准，并通知单位值班人员，实验室内必须两人以上在场。（1.6分）
正确答案： √
4
实验室内禁止抽烟、进食。（1.6分）
正确答案： √
5
发生危险化学品事故后，要对负有责任的主管人员 和其他直接责任人员依法给予降级或者撤职的行政处分;触犯法律的，要依法追究刑事责任。（1.6分）
正确答案： √
6
存有易燃易爆危险品的实验室禁止使用明火。（1.6分）
正确答案： √
7
凡涉及有害或有刺激性气体发生的实验应在通风柜内进行，加强个人防护，不得把头部伸进通风柜内。（1.6分）
正确答案： √
8
实验中产生的废液、废物应集中处理，不得任意排放; 酸、碱或有毒物品溅落时，应及时清理及除毒。（1.6分）
正确答案： √
9
对于化学试剂或未知物,允许直接用鼻子嗅气味，不用以手煽出少量气体来嗅觉。（1.6分）
正确答案： ×
10
扑救液体火灾时，应用灭火器扑救，不能用水扑救或其它物品扑打。（1.6分）
正确答案： √
11
重金属如铅、镉、汞等对人体有害。（1.6分）
正确答案： √
12
爆炸是所有化学危险品的一个重要性质。（1.6分）
正确答案： ×
13
高压灭菌锅灭菌时，尽可能多地放置物品，以便更充分地利用灭菌空间。（1.6分）
正确答案： ×
14
打开易挥发或浓酸、浓碱试剂的瓶塞时，瓶口不要对着脸部或其他人，宜在通风橱中进行。（1.6分）
正确答案： √
15
发现楼房的电闸箱起火，可以用楼内的消火栓灭火。（1.6分）
正确答案： ×
16
全国消防宣传日是每年的11月9日。（1.6分）
正确答案： √
17
爆炸性混合物的危险性是由它的爆炸极限、传爆能力、引燃温度和最小点燃电流决定。（1.6分）
正确答案： √
18
由呼吸道吸入有毒的气体、粉尘、蒸气、烟雾会引起呼吸系统中毒。（1.6分）
正确答案： √
19
高压灭菌锅灭菌时，待灭菌的物品可与含有腐蚀性抑制剂或化学试剂的物质放在一起灭菌。（3.6分）
正确答案： ×
20
受阳光照射易燃烧、易爆炸或产生有毒气体的化学危险品和桶装、罐装等易燃液体、气体应当在阴凉通风的地点存放。（1.6分）
正确答案： √
21
加热试管内物质时，管口应朝向自己，以便看清楚反应过程。（1.6分）
正确答案： ×
22
遇火、遇潮容易燃烧、爆炸或产生有毒气体的化学危险品，不得在露天、潮湿、漏雨或低洼容易积水的地点存放。（1.6分）
正确答案： √
23
应避免独自一人在实验室做有危险性的实验。（1.6分）
正确答案： √
24
在实验室允许口尝鉴定试剂和未知物。（1.6分）
正确答案： ×
25
学生初次进入实验室应了解实验室具体的潜在危险，认真阅读、理解安全手册和操作手册，接受安全教育或培训，并通过考核 。（1.6分）
正确答案： √
26
在实验室工作的人员务必遵守学校及实验室的各项规章制度和仪器设备的操作规程，做好安全防护。（1.6分）
正确答案： √
27
比较常见的引起呼吸道中毒的物质，一般是易挥发的有机溶剂（如:乙醚、丙酮、甲等）或化学反应所产生的有毒气体（如:氰化氢、氯气、一氧化碳等）。（1.6分）
正确答案： √
28
实验室安全工作的中心任务是防止发生人员伤亡和财产损失。（1.6分）
正确答案： √
29
实验室发生安全事故后，应迅速将警戒区内与事故无关的人员撤离，以减轻潜在危害。（1.6分）
正确答案： √
30
可按自己的想法使用造型工具，发生安全问题后不报告，想办法自行解决。（1.6分）
正确答案： ×
