1	
苯属于高毒类化学品，下列叙述正确的是 （）（2.5分）	
A、	
短期接触，苯对中枢神经系统产生麻痹作用，引起急性中毒	
B、	
对皮肤、粘膜有刺激作用，是致癌物质	
C、	
以上都是	
D、	
长期接触，苯会对血液造成极大伤害，引起慢性中毒	
正确答案： C	
2	
下列哪种不是实验室暴露的常见原因 （）（2.5分）	
A、	
在生物安全柜内加样、移液等操作过程中，感染性材料洒溢	
B、	
被污染的注射器或实验器皿、玻璃制品等锐器刺伤、扎伤、割伤	
C、	
因个人防护缺陷而吸入致病因子或含感染性生物因子的气溶胶	
D、	
在离心感染性材料及致病因子过程中发生离心管破裂、致病因子外溢导致实验人员暴露	
正确答案： A	
3	
溶剂溅出并燃烧应如何处理? （）（2.5分）	
A、	
马上使用灭火器灭火	
B、	
马上向燃烧处盖砂子或浇水	
C、	
马上用石棉布盖住燃烧处，尽快移去临近的其它溶剂，关闭热源和电源，再灭火	
D、	
以上都对	
正确答案： C	
4	
如果在微生物实验中出现意外事故（如菌种管打破等），应立即用什么来清洁桌面、洗手等，及时杀灭细菌和病毒，避免污染面扩大? （）（2.5分）	
A、	
用普通自来水	
B、	
用消毒剂（84消毒剂）	
C、	
乙醇	
D、	
用纯净水	
正确答案： B	
5	
把玻璃管或温度计插入橡皮塞或软木塞时，常常会折断而使人受伤。下列不正确的操作方法是 （）（2.5分）	
A、	
无需润滑,且操作时与双手距离无关	
B、	
可在玻璃管上沾些水或涂上甘油等作润滑剂,一手拿着塞子，一手拿着玻璃管一端(两只手尽量靠近)，边旋转边慢慢地把玻璃管插入塞子中	
C、	
橡皮塞等钻孔时，打出的孔比管径略小，可用圆锉把孔锉一下，适当扩大孔径	
正确答案： A	
6	
化学危险药品对人身会有刺激眼睛、灼伤皮肤、损伤呼吸道、麻痹神经、燃烧爆炸等危险，一定要注意化学药品的使用安全，以下不正确的做法是:（2.5分）	
A、	
了解所使用的危险化学药品的特性，不盲目操作，不违章使用	
B、	
室内可存放大量危险化学药品	
C、	
严防室内积聚高浓度易燃易爆气体	
D、	
妥善保管身边的危险化学药品，做到:标签完整，密封保存;避热、避光、远离火种	
正确答案： B	
7	
下列说法错误的是:（）（2.5分）	
A、	
强酸强碱等不能与身体接触	
B、	
丙酮会对肝脏和大脑造成损害，因此避免吸入丙酮气体	
C、	
弱酸弱碱在使用中可以与身体接触	
D、	
丙酮、乙醇都有较强的挥发性和易燃性，二者都不能在任何有明火的地方使用	
正确答案： C	
8	
剧毒物品使用完或残存物处理完的空瓶，应 （）（2.5分）	
A、	
交回学校后勤技术物资服务中心	
B、	
随生活垃圾丢弃	
C、	
交回学校保卫处	
正确答案： A	
9	
天气较热时，打开腐蚀性液体，应该:（）（2.5分）	
A、	
用毛巾先包住塞子	
B、	
用纸包住塞子	
C、	
直接用手	
D、	
戴橡胶手套	
正确答案： A	
10	
实验室生物安全防护的内容包括:（）（2.5分）	
A、	
安全设备、个体防护装置和措施	
B、	
以上都是	
C、	
严格的管理制度和标准化的操作程序和规程	
D、	
实验室的特殊设计和建设要求	
正确答案： B	
11	
对于“浓碱撒落”的处理，下列做法中错误的是（）。（2.5分）	
A、	
浓碱撒在地面上，先用稀醋酸中和，然后用水冲洗，再用拖把擦净	
B、	
浓碱撒在桌面上，先用稀醋酸中和，然后用水冲洗，用抹布擦干净	
C、	
浓碱撒在地面上，用大量水冲洗，再用拖把擦净	
D、	
浓碱沾在皮肤上，用较多的水冲洗，再涂上硼酸	
正确答案： D	
12	
放置时间过长的乙醚在使用前应该做什么预备处理? （）（2.5分）	
A、	
用碘化钾检测后，加入还原剂如硫酸亚铁水溶液等除去里面可能产生的过氧化物以防爆炸	
B、	
重蒸	
C、	
干燥除水	
正确答案： A	
13	
火灾中对人员威胁最大的是 （）。（2.5分）	
A、	
火	
B、	
烟气	
C、	
可燃物	
正确答案： B	
14	
应怎样处理溅到皮肤上的腐蚀性液体? （）（2.5分）	
A、	
用大量清水冲洗	
B、	
用绷带包扎患处，请医生治疗	
C、	
用于布抹去	
D、	
用医用酒精清洗	
正确答案： A	
15	
盐酸、甲醛溶液、乙醚等易挥发试剂应如何合理存放?（）（2.5分）	
A、	
分类存放在干燥通风处	
B、	
和其它试剂混放	
C、	
放在密闭的柜子中	
D、	
放在冰箱中	
正确答案： A	
16	
实验大楼安全出口的疏散门应:（）（2.5分）	
A、	
关闭，需要时可自行开启	
B、	
向内开启	
C、	
向外开启	
D、	
自由开启	
正确答案： C	
17	
关于使用高压灭菌器注意事项不正确是:（）（2.5分）	
A、	
一次高压灭菌物品尽可能装满	
B、	
定期检查排水桶、排水管	
C、	
禁止器皿盖着盖子进行高压灭菌，易产生爆裂	
D、	
注意防护，防止烫伤，待温度降下后再开盖	
正确答案： A	
18	
乙醇属于何种级别的毒性 （）（2.5分）	
A、	
中低等毒性	
B、	
微毒	
C、	
高毒	
D、	
无毒	
正确答案： B	
19	
易燃易爆试剂应放在什么地方 （）（2.5分）	
A、	
在木柜中，并要密封保存	
B、	
在铁柜中，并要密封保存	
C、	
在木柜中，柜的顶部要有通风口	
D、	
在铁柜中，柜的顶部要有通风口	
正确答案： D	
20	
实验完成后，废弃物及废液应如何处置? （）（2.5分）	
A、	
倒入水槽中	
B、	
任意弃置	
C、	
倒入垃圾桶中	
D、	
分类收集后，送中转站暂存，然后交有资质的单位处理	
正确答案： D	
1
实验结束后，关闭设备，断开电源，整理好实验用品，关好水、电、和门窗。（1.6分）
正确答案： √
2
在进行萃取或洗涤操作时，为了防止物质高度浓缩而导致内部压力过大，产生爆炸，应该注意及时排出产生的气体。（1.6分）
正确答案： √
3
氮的氧化物、二氧化硫、三氧化硫、挥发性酸类、氨水对皮肤粘膜和眼、鼻、喉粘膜都有很强的刺激性。（1.6分）
正确答案： √
4
凡涉及有害或有刺激性气体发生的实验应在通风柜内进行，加强个人防护，不得把头部伸进通风柜内。（1.6分）
正确答案： √
5
在实验室允许口尝鉴定试剂和未知物。（1.6分）
正确答案： ×
6
爆炸是所有化学危险品的一个重要性质。（1.6分）
正确答案： ×
7
学生初次进入实验室应了解实验室具体的潜在危险，认真阅读、理解安全手册和操作手册，接受安全教育或培训，并通过考核 。（1.6分）
正确答案： √
8
由于误食，或是手上沾染了有毒物质，在吸烟、进食、饮水时咽下，就会引起消化系统中毒。这类物质多为剧毒的粉剂，如:氰化物、砷化物、汞盐等。（1.6分）
正确答案： √
9
眼睛溅入化学试剂时，应以大量清水冲洗，并翻开上下眼皮继续缓缓冲洗数分钟后，速送医院诊治。（1.6分）
正确答案： √
10
当发生火情时尽快沿着疏散指示标志和安全出口方向迅速离开火场。（1.6分）
正确答案： √
11
受阳光照射易燃烧、易爆炸或产生有毒气体的化学危险品和桶装、罐装等易燃液体、气体应当在阴凉通风的地点存放。（1.6分）
正确答案： √
12
做实验时要爱护实验设备，同时注意自身的安全，避免发生事故。（1.6分）
正确答案： √
13
对于无机酸类废液，实验室可以收集后进行如下处理:将废酸慢慢倒入过量的含碳酸钠或氢氧化钙的水溶液中（或用废碱）互相中和，再用大量水冲洗。（1.6分）
正确答案： √
14
建筑物发生火灾时，乘坐电梯疏散即快速又安全省力。（1.6分）
正确答案： ×
15
比较常见的引起呼吸道中毒的物质，一般是易挥发的有机溶剂（如:乙醚、丙酮、甲等）或化学反应所产生的有毒气体（如:氰化氢、氯气、一氧化碳等）。（1.6分）
正确答案： √
16
对于化学试剂或未知物,允许直接用鼻子嗅气味，不用以手煽出少量气体来嗅觉。（1.6分）
正确答案： ×
17
爆炸性混合物的危险性是由它的爆炸极限、传爆能力、引燃温度和最小点燃电流决定。（1.6分）
正确答案： √
18
在实验室进行有机合成时，放热反应不能在密闭的玻璃容器中进行;对反应物进行加热时，也不能将玻璃容器密闭。（1.6分）
正确答案： √
19
剧毒物品要按照“五双制”规定严格管理。“五双制”是指: 双人保管、双锁、双账、双人领取、双人使用。（1.6分）
正确答案： √
20
化学危险物品应当分类、分项存放，相互之间保持安全距离。（1.6分）
正确答案： √
21
在实验室内一切有可能产生毒性蒸气的工作必须在通风橱中进行，并有良好的排风设备。（1.6分）
正确答案： √
22
机械操作应严格按照要求摆放造型工具，使用完的造型工具应及时放入工具箱。（1.6分）
正确答案： √
23
实验室的药品和设备一定要标明其名称，以免误用。（1.6分）
正确答案： √
24
微生物实验中，一些受污染或盛过有害细菌、病菌的器皿和不要的菌种等，一定要经消毒和高压灭菌处理后，方可弃掉，而器皿才能再利用。（1.6分）
正确答案： √
25
实验室内不许存放易燃、易爆物品，但可以堆放个人物品。（1.6分）
正确答案： ×
26
发现楼房的电闸箱起火，可以用楼内的消火栓灭火。（1.6分）
正确答案： ×
27
消防工作的方针是:“预防为主，防消结合”，实行消防安全责任制。（3.6分）
正确答案： √
28
实验室安全工作的中心任务是防止发生人员伤亡和财产损失。（1.6分）
正确答案： √
29
实验室内可以使用电炉等取暖、做饭。（1.6分）
正确答案： ×
30
实验室发生安全事故后，应迅速将警戒区内与事故无关的人员撤离，以减轻潜在危害。（1.6分）
正确答案： √
