1	
剧毒物品使用完或残存物处理完的空瓶，应 （）（2.5分）	
A、	
交回学校保卫处	
B、	
交回学校后勤技术物资服务中心	
C、	
随生活垃圾丢弃	
正确答案： B	
2	
在使用化学药品前应做好的准备有:（）（2.5分）	
A、	
掌握药品的物理性质（如:熔点、沸点、密度等）和化学性质	
B、	
以上都是	
C、	
明确药品在实验中的作用	
D、	
了解药品的毒性;了解药品对人体的侵入途径和危险特性;了解中毒后的急救措施	
正确答案： B	
3	
溶剂溅出并燃烧应如何处理? （）（2.5分）	
A、	
马上用石棉布盖住燃烧处，尽快移去临近的其它溶剂，关闭热源和电源，再灭火	
B、	
马上向燃烧处盖砂子或浇水	
C、	
马上使用灭火器灭火	
D、	
以上都对	
正确答案： A	
4	
生物安全实验室里使用离心机应遵循以下哪项准则? （）（2.5分）	
A、	
用于离心的试管和标本容器应当始终牢固盖紧（最好使用螺旋盖）	
B、	
离心桶的装载、平衡、密封和打开必须在生物安全柜内进行	
C、	
以上都是	
D、	
离心管和盛放离心标本的容器应当由厚壁玻璃制成，或最好为塑料制品	
正确答案： C	
5	
金属钠着火可采用的灭火方式有:（）（2.5分）	
A、	
干砂	
B、	
水	
C、	
泡沫灭火器	
D、	
湿抹布	
正确答案： A	
6	
在普通冰箱中不可以存放什么物品? （）（2.5分）	
A、	
有机溶剂	
B、	
普通化学试剂	
C、	
酶溶液	
D、	
菌体	
正确答案： A	
7	
不慎发生意外，下列哪个操作是正确的? （）（2.5分）	
A、	
pH值中性即意味着液体是水，自行清理即可	
B、	
不慎将化学试剂弄到衣物和身体上，立即用大量清水冲洗10－15分钟	
C、	
任何时候见到他人洒落的液体应及时用抹布抹去，以免发生危险	
D、	
如果不慎将化学品弄洒或污染，立即自行回收或者清理现场，以免对他人产生危险	
正确答案： B	
8	
使用移液管时下列哪种操作是正确的? （）（2.5分）	
A、	
一根移液管未经清洗，可吸取多种溶液	
B、	
可以用移液管反复吸入和抽出传染性物质	
C、	
无洗耳球时，不可用口吹吸移液管	
D、	
可以将任何传染性物质的液体吹入空气	
正确答案： C	
9	
学校对危险化学废物的处理的工作原则是:（）（2.5分）	
A、	
以上都不对	
B、	
分类收集、定点存放、专人管理、集中处理	
C、	
自行处理	
D、	
当作生活垃圾处理	
正确答案： B	
10	
实验大楼因出现火情发生浓烟已穿入实验室内时,以下哪种行为是正确的 （）（2.5分）	
A、	
沿地面匍匐前进，当逃到门口时，不要站立开门	
B、	
从楼上向楼下外逃时可以乘电梯	
C、	
打开实验室门后不用随手关门	
正确答案： A	
11	
实验中用到很多玻璃器皿，容易破碎，为避免造成割伤应该注意什么?（）（2.5分）	
A、	
不能口径不合而勉强连接;	
B、	
玻璃折断面需烧圆滑，不能有棱角	
C、	
装配时不可用力过猛，用力处不可远离连接部位	
D、	
以上都是	
正确答案： D	
12	
往玻璃管上套橡皮管（塞）时，不正确的做法是:（）（2.5分）	
A、	
加点水或润滑剂	
B、	
管端应烧圆滑	
C、	
可以使用薄壁玻管	
D、	
用布裹手或带厚手套，以防割伤手	
正确答案： A	
13	
天气较热时，打开腐蚀性液体，应该:（）（2.5分）	
A、	
用纸包住塞子	
B、	
戴橡胶手套	
C、	
直接用手	
D、	
用毛巾先包住塞子	
正确答案： D	
14	
对于“浓碱撒落”的处理，下列做法中错误的是（）。（2.5分）	
A、	
浓碱沾在皮肤上，用较多的水冲洗，再涂上硼酸	
B、	
浓碱撒在桌面上，先用稀醋酸中和，然后用水冲洗，用抹布擦干净	
C、	
浓碱撒在地面上，用大量水冲洗，再用拖把擦净	
D、	
浓碱撒在地面上，先用稀醋酸中和，然后用水冲洗，再用拖把擦净	
正确答案： A	
15	
以下符合急救与防护“四先四后”原则的是:（）（2.5分）	
A、	
先病后伤	
B、	
先抢后救	
C、	
先轻后重	
D、	
先缓后急	
正确答案： B	
16	
取用试剂时，错误的说法是:（）（2.5分）	
A、	
瓶塞应倒置桌面上，以免弄脏，取用试剂后，立即盖严，将试剂瓶放回原处，标签朝外	
B、	
要用干净的药匙取固体试剂，用过的药匙要洗净擦干才能再用	
C、	
不能用手接触试剂，以免危害健康和沾污试剂	
D、	
多取的试剂可倒回原瓶，避免浪费	
正确答案： D	
17	
以下药品受震或受热可能发生爆炸的是:（）（2.5分）	
A、	
过氧化物	
B、	
高氯酸盐	
C、	
以上都是	
D、	
乙炔铜	
正确答案： C	
18	
实验室离心机的正确使用不包括:（）（2.5分）	
A、	
最好使用带螺旋盖的离心管，离心管、离心桶、转子等牢固旋紧后才可作离心	
B、	
应按照操作手册来操作离心机	
C、	
离心管和盛放离心标本的容器最好为塑料制品，使用前应检查是否破损	
D、	
不能将离心管装得过满，空离心管可用盐溶液来平衡	
正确答案： D	
19	
当不慎把大量浓硫酸滴在皮肤上时，正确的处理方法是 （）（2.5分）	
A、	
用酒精棉球擦	
B、	
用碱液中和后，用水冲洗	
C、	
不作处理，马上去医院	
D、	
迅速以吸水性强的纸或布吸去后，马上再用大量水冲洗	
正确答案： D	
20	
在进行有毒药品实验时会在哪里进行?（）（2.5分）	
A、	
通风橱中	
B、	
实验室任意地方	
C、	
露天阳台	
D、	
普通实验台上	
正确答案： A	
1
消毒剂经常用于无生命的物体或物体表面。（1.6分）
正确答案： √
2
比较常见的引起呼吸道中毒的物质，一般是易挥发的有机溶剂（如:乙醚、丙酮、甲等）或化学反应所产生的有毒气体（如:氰化氢、氯气、一氧化碳等）。（1.6分）
正确答案： √
3
实验仪器使用时要有人在场，不得擅自离开。（1.6分）
正确答案： √
4
发生危险化学品事故后，要对负有责任的主管人员 和其他直接责任人员依法给予降级或者撤职的行政处分;触犯法律的，要依法追究刑事责任。（1.6分）
正确答案： √
5
实验室的药品和设备一定要标明其名称，以免误用。（1.6分）
正确答案： √
6
存有易燃易爆危险品的实验室禁止使用明火。（1.6分）
正确答案： √
7
机械操作应严格按照要求摆放造型工具，使用完的造型工具应及时放入工具箱。（1.6分）
正确答案： √
8
受阳光照射易燃烧、易爆炸或产生有毒气体的化学危险品和桶装、罐装等易燃液体、气体应当在阴凉通风的地点存放。（1.6分）
正确答案： √
9
应避免独自一人在实验室做有危险性的实验。（1.6分）
正确答案： √
10
发现楼房的电闸箱起火，可以用楼内的消火栓灭火。（1.6分）
正确答案： ×
11
实验室安全事故的表现形式主要有:火灾;爆炸;毒害、机电伤人和设备损坏。（1.6分）
正确答案： √
12
实验进行前要了解实验仪器的使用说明及注意事项，实验过程中要严格按照操作规程进行操作。（1.6分）
正确答案： √
13
酒精灯不再使用时，应立刻用嘴吹气灭火。（1.6分）
正确答案： ×
14
实验室内的浓酸、浓碱处理，一般要先中和后倾倒，并用大量的水冲洗管道。（1.6分）
正确答案： √
15
建筑物发生火灾时，乘坐电梯疏散即快速又安全省力。（1.6分）
正确答案： ×
16
凡涉及有害或有刺激性气体发生的实验应在通风柜内进行，加强个人防护，不得把头部伸进通风柜内。（1.6分）
正确答案： √
17
可按自己的想法使用造型工具，发生安全问题后不报告，想办法自行解决。（1.6分）
正确答案： ×
18
由于误食，或是手上沾染了有毒物质，在吸烟、进食、饮水时咽下，就会引起消化系统中毒。这类物质多为剧毒的粉剂，如:氰化物、砷化物、汞盐等。（1.6分）
正确答案： √
19
凡进行有危险性的实验，应先检查防护措施， 确证防护妥当后，才可进行实验。（1.6分）
正确答案： √
20
实验室内不许存放易燃、易爆物品，但可以堆放个人物品。（1.6分）
正确答案： ×
21
实验过程中如发生意外或事故，应冷静妥善地处理，尽量把事故解决在萌芽状态。如事故较为严重，有危及人身安全可能时，应及时撤离现场，并通知邻近实验室工作人员迅速撤离，并尽快报警。（3.6分）
正确答案： √
22
爆炸是指物质瞬间突然发生物理或化学变化，同时释放出大量 的气体和能量（光能、热能、机械能）并伴有巨大声响的现象。（1.6分）
正确答案： √
23
由呼吸道吸入有毒的气体、粉尘、蒸气、烟雾会引起呼吸系统中毒。（1.6分）
正确答案： √
24
未经允许不得随意拆卸实验仪器及零部件。（1.6分）
正确答案： √
25
实验中产生的废液、废物应集中处理，不得任意排放; 酸、碱或有毒物品溅落时，应及时清理及除毒。（1.6分）
正确答案： √
26
爆炸是所有化学危险品的一个重要性质。（1.6分）
正确答案： ×
27
取用有毒、有恶臭味的试剂时，要在通风橱中操作;使用完毕后，将瓶塞蜡封，或用生料带将瓶口封严。（1.6分）
正确答案： √
28
为防止食物腐败变质，可将食物储藏在储有化学药品之冰箱或储藏柜内。（1.6分）
正确答案： ×
29
对于氢氧化钠、氨水等废液可以进行如下处理:用6mol/L盐酸水溶液中和，再用大量水冲洗。（1.6分）
正确答案： √
30
对于化学试剂或未知物,允许直接用鼻子嗅气味，不用以手煽出少量气体来嗅觉。（1.6分）
正确答案： ×