1	
安全进行实验室工作，对意外事故要有必要的预防措施，下列哪一项是不对行为 （）（2.5分）	
A、	
当瓶塞不易开启时，必须注意瓶内贮存物质的性质，切不可贸然用火加热或乱敲瓶塞等。	
B、	
烫伤不重时，可涂凡石林、万花油;烫伤较重时，立即用蘸有饱和苦味酸或高锰酸钾溶液的棉花 或纱布贴上，送到医务室处理。	
C、	
在通风橱内进行的实验过程，头、手均可伸入橱内观察实验现象和操作。	
D、	
实验中所用的剧毒物质应有专人负责收发， 对实验后的有毒残渣必须作妥善有效处理,不准乱丢。	
正确答案： C	
2	
对危险废物的容器和包装物以及收集、贮存、运输、处置危险废物的设施、场所，必须:（）（2.5分）	
A、	
设置危险废物识别标志	
B、	
设置生活垃圾识别标志	
C、	
不用设置识别标志	
正确答案： A	
3	
实验室使用过的有机溶剂废液不应该采取下列哪种方式处理 （）（2.5分）	
A、	
回收一部分用于要求较低的实验中	
B、	
少量残液置于安全的空旷地点充分燃烧排放	
C、	
将废液分类集中于废液瓶中	
D、	
汇集后排放入下水道	
正确答案： D	
4	
移液时，当有生物污染性物质溅出，为防止扩散应: （）（2.5分）	
A、	
立即用浸过消毒剂的布或纸处理	
B、	
立即用布或纸处理	
C、	
立即用浸过消毒剂的布或纸处理，然后将被污染的物品进行高压消毒	
D、	
立即采用高压消毒	
正确答案： C	
5	
放置时间过长的乙醚在使用前应该做什么预备处理? （）（2.5分）	
A、	
用碘化钾检测后，加入还原剂如硫酸亚铁水溶液等除去里面可能产生的过氧化物以防爆炸	
B、	
重蒸	
C、	
干燥除水	
正确答案： A	
6	
如果在微生物实验中出现意外事故（如菌种管打破等），应立即用什么来清洁桌面、洗手等，及时杀灭细菌和病毒，避免污染面扩大? （）（2.5分）	
A、	
用纯净水	
B、	
用消毒剂（84消毒剂）	
C、	
用普通自来水	
D、	
乙醇	
正确答案： B	
7	
以下药品中，可以与水直接接触的是:（）（2.5分）	
A、	
金属钠、钾	
B、	
电石	
C、	
金属氢化物	
D、	
白磷	
正确答案： D	
8	
剧毒物品使用完或残存物处理完的空瓶，应 （）（2.5分）	
A、	
随生活垃圾丢弃	
B、	
交回学校后勤技术物资服务中心	
C、	
交回学校保卫处	
正确答案： B	
9	
实验开始前应该做好哪些准备?（）（2.5分）	
A、	
必须认真预习，理清实验思路	
B、	
应仔细检查仪器是否有破损，掌握正确使用仪器的要点，弄清水、电、气的管线开关和标记，保持清醒头脑，避免违规操作	
C、	
以上都是	
D、	
了解实验中使用的药品的性能和有可能引起的危害及相应的注意事项	
正确答案： C	
10	
生物学实验室内,什么常见物质是易燃易爆液体?必须妥善安置,正确使用。（）（2.5分）	
A、	
三硝基苯磺酸、苦味酸	
B、	
乙醚、二甲苯、丙酮、酒精	
C、	
无机磷	
正确答案： B	
11	
以下是安全进行实验工作的基本要素，哪一项不对 （）（2.5分）	
A、	
废酸液和废碱液可倒入同一个废液缸中处理	
B、	
在热天取用氨水时，最好先用冷水浸泡氨水瓶，使其降温后再开瓶取用	
C、	
取用酸、碱等腐蚀性试剂时，应特别小心，不要洒出	
D、	
对某些强氧化剂（如氯酸钾、硝酸钾、高锰酸钾等）或其混合物，不能研磨，否则将引起爆炸	
正确答案： A	
12	
金属钠着火可采用的灭火方式有:（）（2.5分）	
A、	
干砂	
B、	
泡沫灭火器	
C、	
湿抹布	
D、	
水	
正确答案： A	
13	
实验中溅入口中已下咽的强碱，先饮用大量水，再服用: （）（2.5分）	
A、	
氢氧化铝溶液，鸡蛋白	
B、	
乙酸果汁，鸡蛋白	
C、	
硫酸铜溶液（30g溶于一杯水中）催吐	
正确答案： B	
14	
金属钾、钠、锂、钙、电石等固体化学试剂，遇水即可发生激烈反应，并放出大量热，也可产生爆炸，它们应如何存放:（2.5分）	
A、	
用纸密封包裹存放	
B、	
放在铁盒子里	
C、	
直接放在试剂瓶中保存	
D、	
浸没在煤油中保存（容器不得渗漏），附近不得有盐酸、硝酸等散发酸雾的物质存在	
正确答案： D	
15	
以下是实验室工作规则，请检查哪一项不对 （） 。（2.5分）	
A、	
要熟悉安全用具，如灭火器材、砂箱以及急救药箱的放置地点和使用方法，并要妥善爱护	
B、	
使用易燃、易爆药品时，应远离火源	
C、	
实验试剂不得入口，但分析纯蔗糖除外	
D、	
安全用具和急救药箱不准移作它用	
正确答案： C	
16	
不慎发生意外，下列哪个操作是正确的? （）（2.5分）	
A、	
任何时候见到他人洒落的液体应及时用抹布抹去，以免发生危险	
B、	
pH值中性即意味着液体是水，自行清理即可	
C、	
如果不慎将化学品弄洒或污染，立即自行回收或者清理现场，以免对他人产生危险	
D、	
不慎将化学试剂弄到衣物和身体上，立即用大量清水冲洗10－15分钟	
正确答案： D	
17	
溶剂溅出并燃烧应如何处理? （）（2.5分）	
A、	
马上用石棉布盖住燃烧处，尽快移去临近的其它溶剂，关闭热源和电源，再灭火	
B、	
马上向燃烧处盖砂子或浇水	
C、	
以上都对	
D、	
马上使用灭火器灭火	
正确答案： A	
18	
领取及存放化学药品时，以下说法错误的是 （）（2.5分）	
A、	
化学药品应分类存放	
B、	
确认容器上标示的中文名称是否为需要的实验用药品	
C、	
有机溶剂，固体化学药品，酸、碱化合物可以存放于同一药品柜中	
D、	
学习并清楚化学药品危害标示和图样	
正确答案： C	
19	
一本实验原始记录本的封面被细菌污染，适宜的消毒方法是:（）（2.5分）	
A、	
紫外线照射	
B、	
干烤	
C、	
75%酒精浸泡	
D、	
高压蒸汽灭菌法	
正确答案： A	
20	
丙酮属于何种级别的毒性 （）（2.5分）	
A、	
高毒	
B、	
剧毒	
C、	
低毒	
正确答案： C	
1
剧毒物品可以私自转让、赠送、买卖。（3.6分）
正确答案： ×
2
重金属如铅、镉、汞等对人体有害。（1.6分）
正确答案： √
3
高压灭菌锅灭菌时，待灭菌的物品可与含有腐蚀性抑制剂或化学试剂的物质放在一起灭菌。（1.6分）
正确答案： ×
4
眼睛溅入化学试剂时，应以大量清水冲洗，并翻开上下眼皮继续缓缓冲洗数分钟后，速送医院诊治。（1.6分）
正确答案： √
5
凡涉及有害或有刺激性气体发生的实验应在通风柜内进行，加强个人防护，不得把头部伸进通风柜内。（1.6分）
正确答案： √
6
实验过程中应仔细观察实验现象并及时做好实验 记录，原始记录要完整、真实、准确、清楚。（1.6分）
正确答案： √
7
微生物实验中，一些受污染或盛过有害细菌、病菌的器皿和不要的菌种等，一定要经消毒和高压灭菌处理后，方可弃掉，而器皿才能再利用。（1.6分）
正确答案： √
8
实验中产生的废液、废物应集中处理，不得任意排放; 酸、碱或有毒物品溅落时，应及时清理及除毒。（1.6分）
正确答案： √
9
实验室内的浓酸、浓碱处理，一般要先中和后倾倒，并用大量的水冲洗管道。（1.6分）
正确答案： √
10
对于无机酸类废液，实验室可以收集后进行如下处理:将废酸慢慢倒入过量的含碳酸钠或氢氧化钙的水溶液中（或用废碱）互相中和，再用大量水冲洗。（1.6分）
正确答案： √
11
氮的氧化物、二氧化硫、三氧化硫、挥发性酸类、氨水对皮肤粘膜和眼、鼻、喉粘膜都有很强的刺激性。（1.6分）
正确答案： √
12
消防工作的方针是:“预防为主，防消结合”，实行消防安全责任制。（1.6分）
正确答案： √
13
当发生火情时尽快沿着疏散指示标志和安全出口方向迅速离开火场。（1.6分）
正确答案： √
14
二氧化碳灭火器使用不当，可能会造成冻伤。（1.6分）
正确答案： √
15
扑救液体火灾时，应用灭火器扑救，不能用水扑救或其它物品扑打。（1.6分）
正确答案： √
16
实验室内不许存放易燃、易爆物品，但可以堆放个人物品。（1.6分）
正确答案： ×
17
爆炸是所有化学危险品的一个重要性质。（1.6分）
正确答案： ×
18
加热试管内物质时，管口应朝向自己，以便看清楚反应过程。（1.6分）
正确答案： ×
19
在实验室进行有机合成时，放热反应不能在密闭的玻璃容器中进行;对反应物进行加热时，也不能将玻璃容器密闭。（1.6分）
正确答案： √
20
在实验室允许口尝鉴定试剂和未知物。（1.6分）
正确答案： ×
21
高压灭菌锅灭菌时，尽可能多地放置物品，以便更充分地利用灭菌空间。（1.6分）
正确答案： ×
22
未经允许不得随意拆卸实验仪器及零部件。（1.6分）
正确答案： √
23
对于氢氧化钠、氨水等废液可以进行如下处理:用6mol/L盐酸水溶液中和，再用大量水冲洗。（1.6分）
正确答案： √
24
实验室工作必须保 持严肃、严密、严格、严谨;保持实验室内整洁有序。（1.6分）
正确答案： √
25
实验室的药品和设备一定要标明其名称，以免误用。（1.6分）
正确答案： √
26
冷凝冷却系统上连接用的橡胶管必须用铁丝等固定住,以防止因水压过高而造成管子脱落。（1.6分）
正确答案： √
27
化学危险物品应当分类、分项存放，相互之间保持安全距离。（1.6分）
正确答案： √
28
可以用烘箱干燥有爆炸危险性的物质。（1.6分）
正确答案： ×
29
气体钢瓶使用后，可以不关闭阀门。（1.6分）
正确答案： ×
30
做实验时要爱护实验设备，同时注意自身的安全，避免发生事故。（1.6分）
正确答案： √